**倖田來未**（本名：神田來未子，）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[流行音樂女](../Page/日本流行音樂.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")，出生於日本[京都府](../Page/京都府.md "wikilink")[京都市](../Page/京都市.md "wikilink")[伏見區](../Page/伏見區.md "wikilink")，其妹[misono亦為歌手](../Page/misono.md "wikilink")。畢業於[京都精華女子高等學校](../Page/京都.md "wikilink")。所屬唱片公司為[avex旗下品牌](../Page/avex.md "wikilink")[rhythm
zone](../Page/rhythm_zone.md "wikilink")。父親是建築商，母親為傳統琴師，故影響倖田來未對於音樂的喜愛。倖田來未從小因受[美夢成真的歌曲感動而立志當歌手](../Page/美夢成真.md "wikilink")，所以在進入[avex之前參加過許多歌唱選秀](../Page/avex.md "wikilink")，造就了她往後的歌唱實力。從1999年進入[avex直到](../Page/avex.md "wikilink")2004年才開始有知名度，主要倖田來未個性不服輸及努力的結果。2004年倖田來未以自己性感的火辣穿著及游走尺度邊緣的表演方式在日本樂壇掀起了一股前所未有的性感風潮，因為日本從未有過這類型的歌手，加上倖田來未本身的唱歌實力和公司[avex商業包裝](../Page/avex.md "wikilink")，使得倖田來未成為一位天后級的歌手，自1989年[平成年代以來繼](../Page/平成年代.md "wikilink")[安室奈美惠](../Page/安室奈美惠.md "wikilink")、[濱崎步](../Page/濱崎步.md "wikilink")、[宇多田光後](../Page/宇多田光.md "wikilink")，第4位全面性稱霸日本樂壇的女歌手。2006,2007連續兩年「日本唱片總銷售冠軍」，創造她目前歌手生涯中的最巔峰時期（2005至2008年），也穩定她日後音樂業界的地位。

倖田來未因為在日本定位為性感大膽的女歌手，除了性感為主要特色外，作品常有性暗示的成份。除了歌手活動之外，她自己的作詞、穿著樣式、時尚及彩妝、寫真集、出版書籍、攝影隨筆集……等與各式各樣的代言商品都有一定的涉足與多方面發展，進而成為2005-2012年女孩們的流行指標。整體的走紅程度和造就的倖田現象、在日本奪得各項音樂大獎及時尚相關的獎項等，與同公司的[安室奈美惠](../Page/安室奈美惠.md "wikilink")、[濱崎步並列為](../Page/濱崎步.md "wikilink")[avex三大天后之一](../Page/avex.md "wikilink"),三位分別於不同的時期拿下銷售額年冠和日本唱片最大賞,也引發不同的時尚潮流。而這股熱潮隨著2008年的失言事件而慢慢穩定直到2012年結婚後漸漸燒退。倖田來未性感的啟示，開起了「倖感狂潮」，而之後亞洲樂壇許多女歌手也紛紛走入性感火辣的路線。而「日本天后」、「性感女神」、「性感歌姬」「性感辣媽」成了倖田來未的代名詞。

## 生平.歌手經歷路程

### 1982年-1998年

倖田自幼就對唱歌有莫名的興趣，母親為[日本傳統琴的老師](../Page/日本.md "wikilink")，以致從小立志當歌手\[1\]。她在國小一年級生日的時候，父母送她人生中第一張CD,當她聽到日本知名團體[美夢成真的](../Page/美夢成真.md "wikilink")《未來預想圖II》而感動，體會到歌唱帶給她的美好，因而漸漸開始專注於日本流行樂,深深嚮往自己想當歌手的路。從小學三年級後一直積極參加各種歌唱比賽，在人生開始歌唱比賽的時期，母親是她最大的鼓勵，一路陪伴著她走著邁向歌手的路，雖不斷落選但自己還是不斷挑戰。高二那年獲得avex的選秀會準優勝\[2\],但訓練地點在東京，這時父母極力反對她一個人去東京，要求她畢業後再去，這也是第一次唯一和父母發生的大衝突，但自己還是為了自己的夢想做了決定。出道之後到成名的這5年期間，公司安排她參加過各種音樂節目演出及深夜在多家CLUB駐唱，常常各種情況都發生過，也有聽眾只有2-3人的時候，也因為這些經驗為日後現場強勁的唱歌實力和應變力奠下根基。

### 出道.沉浮期

#### 1999年

`~選秀奪冠~`

1999年京都精華女子高中在學期間參加了[東京電視台的選秀節目](../Page/東京電視台.md "wikilink")《ASAYAN》內的「[早安少女組。追加成員選秀會](../Page/早安少女組。.md "wikilink")」雖通過2次審查，但未選上。後來參加了5月[avex舉辦於日本全國](../Page/avex.md "wikilink")47個縣市50個地點共12萬人參加的選秀會「avex
dream 2000」,8月10日「avex dream
2000」的總決賽,當時16歲的倖田來未獲得準優勝及AVEX公司培訓計劃和經紀合約，但因為其身材不合要求，必須以暫時不得露面的形式發表其音樂作品作為交換來取得合約。[avex採取以](../Page/avex.md "wikilink")「紅回日本」的策略，從[美國先發行單曲再回到](../Page/美國.md "wikilink")[日本](../Page/日本.md "wikilink")。

#### 2000年

\~美國出道\~

2000年在avex的旗下部門[rhythm
zone出道](../Page/rhythm_zone.md "wikilink")，以「Koda」名字在美國於11月22日發行單曲《[TAKE
BACK](../Page/TAKE_BACK.md "wikilink")》出道，單曲《TAKE
BACK》在[美國](../Page/美國.md "wikilink")[告示牌排名第](../Page/告示牌.md "wikilink")18名，隔年11月2日發的單曲《[Trust
Your
Love](../Page/Trust_Your_Love.md "wikilink")》在[美國](../Page/美國.md "wikilink")[告示牌排名第](../Page/告示牌.md "wikilink")19名，單曲《[Trust
Your
Love](../Page/Trust_Your_Love.md "wikilink")》remix版本在[美國](../Page/美國.md "wikilink")[告示牌remix榜排名第](../Page/告示牌.md "wikilink")1名,連兩張單曲都在美國銷售出好成績，是日本少數在美國能有此成績的歌手，也是日本歌壇歷年來第7位進入美國[流行告示牌TOP](../Page/告示牌.md "wikilink")20的歌手。12月6日，發行日版單曲《[TAKE
BACK](../Page/TAKE_BACK.md "wikilink")》在[日本發行時成績卻強差人意](../Page/日本.md "wikilink")，沒在TOP50名內。

#### 2001年

2001年5月9日，發行日版單曲《[Trust Your
Love](../Page/Trust_Your_Love.md "wikilink")》。 8月3日，發行夏日單曲《[COLOR OF
SOUL](../Page/COLOR_OF_SOUL.md "wikilink")》,其間因為身材變胖,被公司要求改變。
倖田來未為了改變自己而開始瘦身計劃，每天晚上六時後不進食,最後成功瘦身改變了自己。
11月2日，於美國發行單曲《[Trust Your
Love](../Page/Trust_Your_Love.md "wikilink")》。
12月19日，和剛到日本市場發展的韓國歌手[BoA](../Page/BoA.md "wikilink")（寶兒）合作小室哲哉製作的單曲《[the
meaning of
peace](../Page/the_meaning_of_peace.md "wikilink")》紀念美國9·11事件,並參與其演唱會。

#### 2002年

\~《[affection](../Page/affection.md "wikilink")》，首專發行～

2002年3月13日發行R\&B先行單曲《[So Into
You](../Page/So_Into_You.md "wikilink")》，於中國取景。
3月27日發行了其個人首張專輯《[affection](../Page/affection.md "wikilink")》，當中專輯曲的最後一曲〈walk〉，為倖田親自填詞，描述其剛出道的辛苦歷程，以及希望達成夢想的心情，在其之後的演唱會常將此曲放在最後一首，鼓勵著來聽他唱歌的人們，希望給與他們夢想與希望。同年與台灣的歌手[羅志祥主持](../Page/羅志祥.md "wikilink")[東風衛視的節目](../Page/東風衛視.md "wikilink")「亞洲進行式」，共合作主持兩季15期。
7月24日發行夏日單曲《[love across the
ocean](../Page/love_across_the_ocean.md "wikilink")》，8月29日、9月1日第一次於[a-nation艾迴夏日音樂會登台](../Page/a-nation.md "wikilink"),期間曾在主持節目中和[羅志祥討論演出的服裝事宜](../Page/羅志祥.md "wikilink")。
12月11日發行單曲《[m·a·z·e](../Page/m·a·z·e.md "wikilink")》。
此其間發行的單曲樂風多樣化，但唱片銷售成績很普通。

#### 2003年

\~《grow into one》， 事業首次成功\~

2003年擔任電玩《[最终幻想X-2](../Page/最终幻想X-2.md "wikilink")》日本版主題曲的主唱，亦兼任遊戲中優娜於片頭演唱會的動作演員和憐的配音。同年3月5日發售單曲《[real
Emotion/千言萬語](../Page/real_Emotion/千言萬語.md "wikilink")》，成為當時倖田來未最暢銷的單曲（個人歷年來第三高銷量單曲）,這也是出道以來第一次的成功。
3月19日乘勝追擊推出了第二張專輯《grow into one》，但銷售依然沒有轉好的趨勢，首周僅5.6萬張當周第8名。
8月27日推出夏季單曲《[COME WITH
ME](../Page/COME_WITH_ME.md "wikilink")》，單曲[音樂錄影帶於泰國拍攝](../Page/音樂錄影帶.md "wikilink")，單曲封面略為性感，音樂內容也以舞在熱情夏夜、沙灘性感女孩為主,為自己於日後走性感路線作出準備。
12月10日發行冬季抒情單曲《[Gentle Words](../Page/Gentle_Words.md "wikilink")》。

### 性感天后.全盛時期

#### 2004年

\~《[feel my mind](../Page/feel_my_mind.md "wikilink")》發行，奠定性感風格\~

2004年1月15日，倖田來未推出單曲《[Crazy 4
U](../Page/Crazy_4_U.md "wikilink")》，其封面和音樂錄影帶均以性感風格作為主軸。倖田來未開始轉換其形象，以性感來創造出自己的風格與當時歌手做區別，並且開始在節目中嘗試大膽的衣裝，音樂錄影帶跟著轉換風格。
2月18日發行第3張專輯《[feel my
mind](../Page/feel_my_mind.md "wikilink")》，首週獲得公信榜第7名，比上張專輯更升1個名次，專輯封面帶有性暗示的內容。
後受邀演唱日本電影《[甜心戰士](../Page/甜心戰士.md "wikilink")》主題曲〈[Cutie
Honey](../Page/LOVE&HONEY.md "wikilink")〉及插曲〈[Into your
heart](../Page/LOVE&HONEY.md "wikilink")〉，並被邀請演出電影客串《甜心戰士》。原本倖田來未以為因自己的性感形象而獲邀演飾女主角，可是其實只是客串「ディーヴァ一」（故事中的邪惡歌姬，負責以歌聲召喚出「シスター・ジル」）一角（電影早於2001年選好女主角）。\[3\]
4月24日與歌手LISA合作單曲《Switch》。
5月26日發行單曲《[LOVE\&HONEY](../Page/LOVE&HONEY.md "wikilink")》，單曲以70年代[花花公子為參考](../Page/花花公子.md "wikilink")，並設計情色風格版本。之後在音樂節目演唱其曲目及音樂錄影帶中的性感造型引起了不少日本人的注意和討論，加上電影《甜心戰士》的宣傳效果，令倖田來未人氣急上升，成為日本家喻戶曉的性感女歌手。《LOVE\&HONEY》更成為倖田來未於2004年間最為暢銷單曲，並以此單曲獲得日本【第37回有線新人賞】。
7月28日發行夏日單曲《[Chase](../Page/Chase.md "wikilink")》，並與MEGARYU合作灌錄〈Heat〉一曲。為了拍攝封面，更將自己的皮膚曬成古銅色。9月8日發行《[奇蹟](../Page/奇蹟_\(倖田來未單曲\).md "wikilink")》，此張單曲開啟了倖田來未性感天后的神話，之後的每張單曲、專輯、DVD，張張都在公信榜TOP10以內。倖田來未也於隔年2005年奇蹟般的大翻紅。
11月25日發行首張DVD單曲《[girls～Selfish～](../Page/girls～Selfish～.md "wikilink")》，其中歌曲SHAKE
IT的音樂PV帶有同性戀色彩 。

#### 2005年

\~《[BEST～first
things～](../Page/BEST〜first_things〜初體驗_～第一次精選～.md "wikilink")》，性感天后年\~

1月2日與JHETT合作單曲《Just
Go》。1月19日發行了專輯先行單曲《[hands](../Page/hands.md "wikilink")》。

2月9日發行第四張原創專輯「[secret](../Page/倖感機密.md "wikilink")」，專輯內頁隱藏的性感寫真及遊走尺度邊緣的歌詞成為2005年的熱門大話題之一
。「[secret](../Page/倖感機密.md "wikilink")」首週大賣，拿下倖田來未出道以來公信榜第3名最好的銷售成績。

4月13日再追加發行「[secret special
edition](../Page/倖感機密.md "wikilink")」和限量版單曲《[Hot
Stuff feat.
KM-MARKIT](../Page/Hot_Stuff_feat._KM-MARKIT.md "wikilink")》，這年在日本女歌手中知名度大增，而其「性感帥氣」的形象亦在日本國內引起一片迴響。

5月20日與KM-MARKIT合作單曲《Rainy Day》，並收入於KM-MARKIT專輯《VIVID》內。

6月11日於『東京新木場STUDIO COAST』舉辦了出道5年以來的首場演唱會「[secret ～FIRST CLASS LIMITED
LIVE～](../Page/secret_～FIRST_CLASS_LIMITED_LIVE～.md "wikilink")」，大膽火辣的現場演出及唱歌實力，讓倖田來未成了當月的新聞頭條。

6月22日發行單曲《Butterfly》，榮獲日本【第47回唱片大賞】最大賞。\[4\]

8月10日發行業界首次的小說形象單曲《[flower](../Page/flower.md "wikilink")》。

9月7日發行精選專輯先行單曲《[Promise/Star](../Page/Promise/Star.md "wikilink")》，其中單曲「Promise」獲得第20回日本金唱片大賞。

9月21日，同步推出了首場演唱會《[secret ～FIRST CLASS LIMITED
LIVE～](../Page/secret_～FIRST_CLASS_LIMITED_LIVE～.md "wikilink")》的Live
DVD以及集5年大成之第一張精選專輯《[BEST～first
things～](../Page/BEST〜first_things〜初體驗_～第一次精選～.md "wikilink")》。期間舉辦了不少宣傳活動，例如「一日媽媽桑」和澀谷街頭一百個倖田造勢等活動。最後《[BEST～first
things～](../Page/BEST〜first_things〜初體驗_～第一次精選～.md "wikilink")》累計銷售大賣191萬張，成為該年度女歌手銷售最高的專輯，也是該年女歌手首週銷售第1名。此外，《secret
～FIRST LIMITED
LIVE～（倖感機密\~第一次限定演唱會\~）》連續7週銷售冠軍，成為日本女歌手歴代音樂演唱會DVD銷售第一位\[5\]。

10月15日從首場Zepp Sapporo開始舉辦第一次巡迴演唱會「KODA KUMI LIVE TOUR 2005 ～first
things〜」,場地為HALL級,共計9場,最終場於11月13日Zeep Nagoya結束。

12月31日於[NHK](../Page/NHK.md "wikilink")[紅白歌合戰初登場](../Page/紅白歌合戰.md "wikilink")，並演唱特別組曲〈Butterfly〉、〈Cutie
Honey〉。

倖田來未成為2005年最紅的話題人物，並於「[日本唱片大獎](../Page/日本唱片大獎.md "wikilink")」以〈[Butterfly](../Page/Butterfly_\(倖田來未單曲\).md "wikilink")〉獲得當年度為大獎之殊榮，另外於2005年年度公信榜票選年度歌手第1名，而年度總銷售額首度躍升女歌手第1名。[avex趁這波氣勢策劃了世界史無前例的](../Page/avex.md "wikilink")[12週單曲連發](../Page/12週單曲連發.md "wikilink")。

#### 2005－2006年　「[12週單曲連發](../Page/12週單曲連發.md "wikilink")」

2005年12月7日到2006年2月22日間創下世界史上「[12週單曲連發](../Page/12週單曲連發.md "wikilink")」的壯舉，也創下史上同時有三張單曲在公信榜TOP10（《[Shake
It
Up](../Page/Shake_It_Up.md "wikilink")》、《[Lies](../Page/Lies.md "wikilink")》、《[you](../Page/you.md "wikilink")》）之女歌手第一人。十二張全部打入公信榜TOP10。「12週連發單曲」的封面以十二個國家地區作為封面造型主題，其中第1彈《you》主題為[美國](../Page/美國.md "wikilink")[阿拉斯加](../Page/阿拉斯加.md "wikilink")，也是倖田來未首張打入公信榜第一名單曲\[6\]。

此外，更邀請了[塚本高史](../Page/塚本高史.md "wikilink")、[忍成修吾和](../Page/忍成修吾.md "wikilink")[尚玄拍攝以](../Page/尚玄.md "wikilink")《you》、《feel》、《Lies》以及《Someday》的音樂錄影帶組成的「Wish
your happiness ＆
love」，以及邀請了[Mr.Blistah拍攝與](../Page/Mr.Blistah.md "wikilink")「Wish
your happiness ＆ love」相關的《Candy feat.Mr.
Blistah》音樂錄影帶。其後，更追加電子單曲（即沒有實物，只能從網上購入電子版本）第00彈《[Get
It
On](../Page/Get_It_On.md "wikilink")》主題為[阿拉伯為](../Page/阿拉伯.md "wikilink")（精選輯《[BEST～second
session～](../Page/BEST～second_session～再體驗~第二次精選~.md "wikilink")》中「Introduction
to the second session」的完整版。 ）

#### 2006年

\~《[BEST～second
session～](../Page/BEST～second_session～再體驗~第二次精選~.md "wikilink")》，被媒體譽為“倖田女王年”\~

3月倖田來未第一次獲得2006唱片金賞(2005年唱片數量賣最多的歌手)。

3月8日發行第二張精選專輯《[BEST～second
session～](../Page/BEST～second_session～再體驗~第二次精選~.md "wikilink")》首週大賣98萬，本專輯收錄了「12週單曲連發」的單曲另加收一首新歌的精選\[7\]，成為該年首週最賣的專輯和創下世界該週銷售量最高，累計銷售180萬張，成為該年度女歌手第1名\[8\]\[9\]。《[BEST～second
session～](../Page/BEST～second_session～再體驗~第二次精選~.md "wikilink")》的成功熱賣，顯示倖田來未在日本流行樂壇擁有相當的影響力。同年，倖田在[日本美甲皇后選舉中成為](../Page/日本美甲皇后.md "wikilink")[偶像部門的得獎者](../Page/偶像.md "wikilink")，承繼因連續3年獲美甲皇后而得到「殿堂」的師姐[濱崎步](../Page/濱崎步.md "wikilink")，成為新一代潮流指標\[10\]。

5月24日發行單曲《[戀愛花蕾](../Page/戀愛花蕾.md "wikilink")》，賣出27.3萬張，為倖田來未第四高銷量單曲，本曲搭載為連續劇《[愛上恐龍妹](../Page/愛上恐龍妹.md "wikilink")》的主題曲。歌詞由倖田來未親自填寫，內容是詮釋單戀的心情。除此之外，歌詞更加插了網路流行的「[顏文字](../Page/顏文字.md "wikilink")」和「關西腔」。單曲音樂錄影帶於26小時內拍攝完成，且更換7個不同造型拍攝。發行當天不但登上公信榜亞軍，且更同時以9天就突破百萬人次締造日本樂壇手機下載突破百萬人次的最快紀錄\[11\]。

7月25日發行個人第一本寫真集《Maroc》。

7月26日發行單曲《[4 hot
wave](../Page/4_hot_wave.md "wikilink")》賣出39.1萬張，為倖田來未歷來最佳銷量的單曲。單曲內的4首單曲均被選為廣告曲，且將音樂錄影帶以小電影的方式將4首歌曲串連。其中《JUICY》一曲因情節過於搧情，在台灣播放時，被音樂頻道「[Channel
\[V](../Page/Channel_V.md "wikilink")\]娛樂台」判定為輔導級，只能在深夜時段播出\[12\]，而[中國只能發行CD](../Page/中國.md "wikilink")
ONLY的版本。

9月13日發行演唱會DVD《[LIVE TOUR 2005 ～first things～ deluxe
edition](../Page/LIVE_TOUR_2005_～first_things～_deluxe_edition.md "wikilink")》

10月9日於靜岡舉辦首場巡迴演唱會《[KODA KUMI LIVE TOUR 2006-2007 ～second
session～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2006-2007_～second_session～.md "wikilink")》,場地為HALL級,共計45場,巡迴至隔年2月22日沖繩場結束。

10月18日發行單曲《[悲夢之歌/我倆...](../Page/悲夢之歌/我倆....md "wikilink")》，賣出30.1萬張，為倖田來未歷來銷量第二高的單曲。單曲以「一曲兩唱」的形式——以同一首曲子，不同的編曲和唱腔，演繹「離別的哀傷」及「戀愛的幸福」的感覺。封面造型倖田以結婚禮服的造型引起話題。曲目中的〈悲夢之歌〉一曲榮獲日本【第39回有線大賞】及日本【第48回唱片大賞】最優秀歌唱賞。

11月22日與日本團體「[EXILE](../Page/EXILE.md "wikilink")」合作，以「EXILE&倖田來未」名義推出單曲《[WON'T
BE
LONG](../Page/WON'T_BE_LONG.md "wikilink")》，本曲翻唱自90年代的名曲。在正式發行前，手機來電歌曲下載已突破百萬人次，登上公信榜亞軍。\[13\]

12月6日發行專輯先行單曲《[Cherry Girl/命運](../Page/Cherry_Girl/命運.md "wikilink")》。

12月20日選定於公信榜2007年年度的第一週推出第五張原創專輯《[Black
Cherry](../Page/黑色櫻桃.md "wikilink")》，初回出貨量達到150萬張，其CD+2DVD版中收錄的短篇電影《Cherry
Girl》不僅參與了主演且邀來[稻垣吾郎](../Page/稻垣吾郎.md "wikilink")、MEGUMI、武田真治等人拍攝。\[14\]

12月28日發行書著《倖田式》。

在公信榜年終頒獎典禮中，倖田來未在「藝人總銷售金額部門」，以127億日幣榮登后座。\[15\]
在曝光率高及每張單曲的話題性、每張單曲的高銷售以及音樂下載量1000萬以上、2006年唱片總銷售420多萬的原因下\[16\]，被日本媒體將2006年喻為「倖田女王年」。

#### 2007年

\~《[Black Cherry](../Page/黑色櫻桃.md "wikilink")》，倖田連霸年、首登東京巨蛋。\~

第五張原創專輯《[Black
Cherry](../Page/黑色櫻桃.md "wikilink")》蟬聯公信榜4週冠軍，累計銷售103萬,張成為2000年後第三位創下此紀錄的女歌手（其餘兩位分別是2004年[宇多田光的單曲精選以及](../Page/宇多田光.md "wikilink")2002年[濱崎步的](../Page/濱崎步.md "wikilink")《[RAINBOW](../Page/RAINBOW.md "wikilink")》）。日本及台灣媒體以「黑旋風」來形容倖田來未，為本專輯在2007年繼續帶來的高銷量。雖然該年經濟不景，但仍達成2007年唯二的銷量破百萬的專輯榮譽（另一張破百萬的專輯是[Mr.Children的](../Page/Mr.Children.md "wikilink")《[HOME](../Page/HOME.md "wikilink")》），也是專輯唯一破百萬張的[日本女歌手](../Page/日本.md "wikilink")。\[17\]
此外，《[Black
Cherry](../Page/黑色櫻桃.md "wikilink")》也讓倖田來未成為「連續3年連續3張」均有百萬銷量專輯之女歌手\[18\]（上次連續百萬銷量的是[宇多田光](../Page/宇多田光.md "wikilink")，2004年的《[Utada
Hikaru SINGLE COLLECTION
VOL.1](../Page/Utada_Hikaru_SINGLE_COLLECTION_VOL.1.md "wikilink")》使其連續四年百萬銷量。）

3月倖田來未第二次獲得2007唱片金賞(2006年唱片數量賣最多的歌手)。

3月14日發行單曲《[BUT/愛的證明](../Page/BUT/愛的證明.md "wikilink")》。其收錄歌曲《BUT》和其音樂錄影帶均帶有[女同性戀成分](../Page/女同性戀.md "wikilink")。同日亦發行了企劃專輯《[BEST～BOUNCE
&
LOVERS～](../Page/BEST～BOUNCE_&_LOVERS～.md "wikilink")》。第二次獲得2007唱片金賞(2006年唱片賣最多的歌手)

3月28日發行演唱會DVD《[KODA KUMI LIVE TOUR 2006-2007 ～second
session～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2006-2007_～second_session～.md "wikilink")》。

6月27日日發行夏日4A面單曲《[FREAKY](../Page/FREAKY.md "wikilink")》，於美國取景。

7月30日舉辦一夜限定演唱會「KODA KUMI PREMIUM LIMITED LIVE IN HALL IN YOKOHAMA
ARENA」。

9月12日發行單曲《[愛之歌](../Page/愛之歌.md "wikilink")》，其同名曲榮獲日本【第49回唱片大賞】金賞。

9月28日於神戶舉辦首場巡演唱會「KODA KUMI LIVE TOUR 2007〜Black
Cherry〜」,場地為Arena級及HALL级輪替開,共17場,最終場為12月1日[東京巨蛋DOME級的場地](../Page/東京巨蛋.md "wikilink")。

11月1日成立非經濟組織粉絲團隊[倖田組](../Page/倖田組.md "wikilink"),而自己擔任領導的組長。

11月7日與同門師弟[東方神起合作](../Page/東方神起.md "wikilink")，推出單曲《[LAST ANGEL
feat.東方神起](../Page/LAST_ANGEL_feat.東方神起.md "wikilink")》。

12月1日首次於[東京巨蛋演出](../Page/東京巨蛋.md "wikilink")「KODA KUMI LIVE TOUR
2007〜Black
Cherry〜」的公演最終場，完成了她想在[東京巨蛋開演唱會的願望](../Page/東京巨蛋.md "wikilink")\[19\]。

2007年在公信榜年終頒獎典禮中，倖田來未在「藝人總銷售金額部門」，以75.3億日幣蟬聯后座。

"《[2005-2007](../Page/2005-2007.md "wikilink")》，是倖田來未最顛峰的3年.除榮獲連續兩年總銷售冠軍之外.連續3年百萬專輯.連續3年女歌手第一名.聲勢無人能及之外.各種音樂上相關的獎項指標性的大獎項皆獲獎無數.為《[歌姬時代](../Page/歌姬時代.md "wikilink")》1996年以來第四位稱霸年榜的女歌手(前三位《[安室奈美惠](../Page/安室奈美惠.md "wikilink")》.《[宇多田光](../Page/宇多田光.md "wikilink")》.《[濱崎步](../Page/濱崎步.md "wikilink")》)"2005-2006日本唱片銷售數量總銷售第一名.2006-2007日本唱片總銷售額第一名.2005-2007年日本女歌手總銷售第一名.

#### 2008年

\~《[Kingdom](../Page/Kingdom_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》，失言、業界初全PV大碟、日美歌姬初合作。\~

1月23日發行專輯先行單曲《[anytime](../Page/anytime.md "wikilink")》。1月29日發生了「[羊水事件](../Page/倖田來未#2008.E5.B9.B4.E5.A4.B1.E8.A8.80.E4.BA.8B.E4.BB.B6.md "wikilink")」，使1月30日發行的第六張原創專輯《[Kingdom](../Page/Kingdom_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》的銷量下滑至60萬張。《[Kingdom](../Page/Kingdom_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》為首次業界全附音樂PV的專輯。

3月31日發行演唱會DVD《[KODA KUMI LIVE TOUR 2007 ～Black Cherry～ SPECIAL FINAL in
TOKYO
DOME](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2007_～Black_Cherry～_SPECIAL_FINAL_in_TOKYO_DOME.md "wikilink")》。

4月12日倖田來未於《KODA KUMI LIVE TOUR 2008
～Kingdom～》首場靜岡場，自省72日後在歌迷面前道歉\[20\]，隨後於5月26日「BEAT
CRUSADERS ヒダカトオルのオールナイトニッポン」內為失言的事謝罪。公演共計18場,場地為Arena級,最終場於6月1日結束。

5月30日在自省之後首次在「[Music
Station](../Page/Music_Station.md "wikilink")」演出，再次開始她的演藝事業。

6月11日發行第40張單曲《[MOON](../Page/MOON_\(倖田來未單曲\).md "wikilink")》其中的〈That
Ain't
Cool〉邀請到[黑眼豆豆團員](../Page/黑眼豆豆.md "wikilink")[Fergie](../Page/Fergie.md "wikilink")（[菲姬](../Page/菲姬.md "wikilink")）合作，引起東西洋話題\[21\]。其中收錄曲〈Moon
Crying〉榮獲【第41回日本有線音楽】優秀賞受賞及日本【第50回唱片大賞】最優秀作品賞。

9月22日於首場Zepp Osaka舉辦粉絲俱樂部限定LIVE「Koda Kumi Fanclub Live Tour～Let's Party
Vol.1～」，一個月內於7場所舉辦共11場公演,於10月15日橫濱BLITZ結束。

9月24日發行演唱會DVD《[KODA KUMI LIVE TOUR 2008
～Kingdom～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2008_～Kingdom～.md "wikilink")》。

10月8日發行第41張單曲《[TABOO](../Page/TABOO_禁忌.md "wikilink")》，以拿手的舞曲風格拿下其公信榜第5張冠軍單曲，本作也是倖田第二首具同志色彩的單曲，單曲音樂錄影帶中的男男戀、女女戀引起評價兩極的爭議。

10月23日舉辦一夜限定演唱會SPECIAL LIVE "Dirty Ballroom"～One Night Show～。
12月24日發行為專輯先行單曲的第42張單曲《[stay with
me](../Page/stay_with_me.md "wikilink")》，本單曲鈴聲下載數突破250萬，發行首週於公信榜奪冠，成為倖田來未的第6首公信榜冠軍單曲。

#### 2009年

\~《[TRICK](../Page/TRICK_魔幻把戲.md "wikilink")》，首次姊妹合作\~

1月28日發行第七張原創專輯《[TRICK](../Page/TRICK_魔幻把戲.md "wikilink")》蟬聯公信榜2週冠軍，是倖田來未連續5年5張冠軍專輯，本次專輯曲風轉為hip
hop，獲得不錯的評價。

3月25日發行首張混音專輯《[KODA KUMI DRIVING
HIT'S](../Page/KODA_KUMI_DRIVING_HIT'S.md "wikilink")》和企劃合作精選專輯《[OUT
WORKS & COLLABORATION
BEST](../Page/OUT_WORKS_&_COLLABORATION_BEST.md "wikilink")》

3月31日倖田來未與其親妹妹[misono](../Page/misono.md "wikilink")（前日本樂團[近未來的主唱](../Page/近未來.md "wikilink")）以「倖田來未×misono」的名義發行推出單曲《[It's
all Love\!](../Page/It's_all_Love!.md "wikilink")》\[22\]。發行首週於公信榜奪冠。

4月12日於首場廣島舉辦巡迴演唱會《[KODA KUMI LIVE TOUR 2009
～TRICK～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2009_～TRICK～.md "wikilink")》,共計20場,場地為Arena級,終場為6月14日福岡場。

7月8日發行第44張單曲《[3
SPLASH](../Page/3_SPLASH.md "wikilink")》，再次與歌迷實現約定的夏日單曲，發行首週於公信榜排行第2名。

9月16日發行第45張單曲《[Alive/Physical
thing](../Page/Alive/Physical_thing.md "wikilink")》，發行首週於公信榜奪冠，成為倖田來未公信榜第8張冠軍單曲\[23\]。

10月3日及10月4日開演歌手生涯中第一場的海外演唱會「[KODA KUMI 2009 TAIWAN
LIVE](../Page/KODA_KUMI_2009_TAIWAN_LIVE.md "wikilink")」，於台灣[台灣大學體育館舉辦共兩場](../Page/台灣大學.md "wikilink")，動員1萬五千人觀看。\[24\]。

10月21日同時發行DVD《[KODA KUMI LIVE TOUR 2009
～TRICK～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2009_～TRICK～.md "wikilink")》和書籍「KODA
KUMI LIVE TOUR 2009 ～TRICK 幕後～」，DVD稱霸首週公信榜第1名，為倖田來未演唱會DVD銷售連續第六冠。

### 邁入.十週年時期

#### 2010年

\~《[BEST～third
universe～](../Page/BEST～third_universe～_&_8th_AL_"UNIVERSE".md "wikilink")》，十周年、自身演唱會動員最高、二次東京巨蛋。\~

1月20日發行第46張單曲《[Can We Go
Back](../Page/Can_We_Go_Back.md "wikilink")》為倖田來未於2010年邁向10周年的第1彈單曲，發行首週於公信榜排行第2名。

2月3日發行第3張精選輯《[BEST～third
universe～](../Page/BEST～third_universe～_&_8th_AL_"UNIVERSE".md "wikilink")》與第八張原創專輯《[UNIVERSE](../Page/BEST～third_universe～_&_8th_AL_"UNIVERSE".md "wikilink")》的合併專輯《[BEST～third
universe～ & 8th AL
"UNIVERSE"](../Page/BEST～third_universe～_&_8th_AL_"UNIVERSE".md "wikilink")》且於發行首週奪冠，也是倖田來未自2005年以來連續6年的第6張冠軍專輯。另外也從FC（粉絲俱樂部）中抽出一名歌迷，且獲得「10周年全年度活動通行證」\[25\]。

3月2日開始於日本播放「[百事可樂](../Page/百事可樂.md "wikilink")」廣告， 並大膽翻唱美國歌手「Cheryl
Lynn」80年代經典歌曲「[Got To Be Real](../Page/Got_To_Be_Real.md "wikilink")」。
3月31日發行與前作相隔約一年的的第二張混音專輯《[KODA KUMI DRIVING HIT'S
Ⅱ](../Page/KODA_KUMI_DRIVING_HIT'S_Ⅱ.md "wikilink")》。

4月10日於大阪展開「Koda Kumi Live Tour 2010
～UNIVERSE～」巡迴演唱會，共計18場,場地為Arena級,公演將持續到6月11日。

7月3日、7月4日於[橫濱球場舉辦連續兩日舉辦兩場的野外演唱會](../Page/橫濱球場.md "wikilink")「Dream music
park」，為日本女藝人首次紀錄，動員約2萬5000人\[26\]。另外將與知名有線電視「[Sky
PerfecTV\!](../Page/Sky_PerfecTV!.md "wikilink")」合作，使用10台3D攝影機，現場直播3D演唱會，再創日本音樂史上紀錄\[27\]。

7月7日發行第47張暨十周年第2彈單曲《[Gossip
Candy](../Page/Gossip_Candy.md "wikilink")》，與上張10周年單曲皆挑戰自己的音樂極限，在
「Inside Fishbowl」、「Outside
Fishbowl」中挑戰不僅歌詞與編曲不同，連音高也不同的「一曲兩唱」，另外，在官網放上本人「[USTREAM](http://www.ustream.tv/channel/kodakuminet)」上公開過去的祕藏的演唱會的幕後特集以及不定期的個人LIVE視訊，與歌迷直接互動，連續5日24小時限定的特別播送，且觀賞總人次突破65萬，另外11日的特別活動「GIRLS
TALK」戀愛對談中，親自播給粉絲，且在此次活動中促成3對情侶公開求婚\[28\]。也於發行日成立位於[YOUTUBE上的](../Page/YOUTUBE.md "wikilink")「KODA
KUMI OFFICIAL CHANNEL」。

8月6日[朝日電視台配合](../Page/朝日電視台.md "wikilink")[蠟筆小新誕生](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")20周年以及倖田來未10周年，使用了倖田的新曲「Hey
baby \!」作為新的[動畫主題曲](../Page/動畫.md "wikilink")，並提供配信下載。

9月22日發行第48張單曲
《[喜歡，喜歡，喜歡。/唯有你](../Page/喜歡，喜歡，喜歡。/唯有你.md "wikilink")》，單曲中收錄每次巡迴演唱會必唱的〈walk〉10周年重新錄唱版，並再次嘗試連續是[音樂錄影帶](../Page/音樂錄影帶.md "wikilink")，發行首周於公信榜排行第2名。

10月6日發行第7張演唱會DVD《[KODA KUMI LIVE TOUR 2010
～UNIVERSE～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2010_～UNIVERSE～.md "wikilink")》，與[瀧澤秀明並列個人歌手DVD作品](../Page/瀧澤秀明.md "wikilink")「奪冠數」、「連續奪冠數」第一，和「連續奪冠年數」單獨第一的三冠王佳績。

10月13日發行第一張翻唱專輯《[ETERNITY ～Love &
Songs～](../Page/ETERNITY_～Love_&_Songs～.md "wikilink")》

10月12、13、15、16日於大阪「Billboard Live」，10月20、21、23、24日於東京「Billboard
Live」舉行「[KODA KUMI "ETERNITY～Love & Songs～"at Billboard
Live](../Page/KODA_KUMI_"ETERNITY～Love_&_Songs～"at_Billboard_Live.md "wikilink")」。

12月5日再次登上[東京巨蛋舉辦](../Page/東京巨蛋.md "wikilink")10周年大型限定演唱會「[KODA KUMI 10th
Anniversary～FANTASIA～ in TOKYO
DOME](../Page/KODA_KUMI_10th_Anniversary～FANTASIA～_in_TOKYO_DOME.md "wikilink")」，為日本女歌手第7人，而隔天12月6日為其出道10周年紀念日。

12月6日發行個人第二本寫真集《BRAZIL》。

#### 2011年

\~《[Dejavu
<small></small>](../Page/Dejavu_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》，首次巡迴大規模場次\~

2月2日發行2011年第一彈單曲《[POP
DIVA](../Page/POP_DIVA.md "wikilink")》，發行首周於公信榜排行第4名。當天也發行了攝影集《倖田歴》。

2月23日發行倖田於2010年10月所舉辦的「[KODA KUMI "ETERNITY～Love & Songs～"at Billboard
Live](../Page/KODA_KUMI_"ETERNITY～Love_&_Songs～"at_Billboard_Live.md "wikilink")」演唱會DVD，且舉辦新專輯先行租借特別單曲《[2011.03.02
9th Album "Dejavu" Pre-Release
version](../Page/Dejavu_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》讓歌迷先行搶聽新專輯內容。

3月2日睽違一年一個月，發行個人第9張原創專輯《[Dejavu
<small>實境夢遊</small>](../Page/Dejavu_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》，首週發行於公信榜奪冠，初動13.8萬張，自2005年以來第7年的第7張冠軍專輯，也是擁有連續5張冠軍原創專輯\[29\]。此專輯收錄高達11首的新曲，為出道迎向第11年開啟新的序幕，且於2月9日～3月4日間於知名影音網站「USTREAM」上直播與歌迷互動。

3月3日《[Dejavu
<small>實境夢遊</small>](../Page/Dejavu_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》發售紀念演唱會，在日本東京代代木野外音樂堂舉辦戶外免費演唱會，當天也可以在USTREAM線上直播免費觀看演唱會。

3月11日日本發生強震，使得倖田將於3月23日發行《[KODA KUMI DRIVING HIT'S
3](../Page/KODA_KUMI_DRIVING_HIT'S_3.md "wikilink")》和原本將在於3月24日在北海道展開「[KODA
KUMI LIVE TOUR 2011
～Dejavu～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2011_～Dejavu～.md "wikilink")」巡迴演唱會，均延期發售以及開唱，3月份原本定在東北地區的演唱會全部延期。

4月6日與[遠東韻律合作的新曲](../Page/遠東韻律.md "wikilink")〈Make It Bump
feat.倖田來未〉收錄於他們於日本發行的專輯《Free Wired》日本限定盤Bonus
Track，而《[KODA KUMI DRIVING HIT'S
3](../Page/KODA_KUMI_DRIVING_HIT'S_3.md "wikilink")》中則收錄由他們團員所製作的〈POP
DIVA \[DJ VIRMAN Remix - FAR EAST MOVEMENT\]〉。

4月23日於長野縣展開「[KODA KUMI LIVE TOUR 2011
～Dejavu～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2011_～Dejavu～.md "wikilink")」巡迴演唱會，場地為HALL級,因受地震災情的影響，公演時所用的電力皆來自公司自備的柴油發電機。公演持續到10月28日，本次公演場次為60場，後因一場陷入災區固取消,共計59場,為倖田來未史上大規模場次。

5月4日發行原訂於3月23日發行《[KODA KUMI DRIVING HIT'S
3](../Page/KODA_KUMI_DRIVING_HIT'S_3.md "wikilink")》，首週第6名，也成為倖田來未擁有3張混音在公信榜前10名。

5月18日在日本發行去年12月5日舉行的10周年紀念演唱會《[KODA KUMI 10th Anniversary～FANTASIA～ in
TOKYO
DOME](../Page/KODA_KUMI_10th_Anniversary～FANTASIA～_in_TOKYO_DOME.md "wikilink")》，本次發行有DVD和藍光，而這張也以2.1萬張銷售獲得首週冠軍，也更刷新日本唯一女歌手再DVD中連續7年都擁有冠軍第一人\[30\]。

8月17日發行與歌迷約定的慣例夏季單曲，且為紀念性的第50張單曲《[4
TIMES](../Page/4_TIMES.md "wikilink")》，以時間為主題,全4曲且皆附音樂錄影帶，首週第6，打斷從《[Feel](../Page/feel_\(倖田來未單曲\).md "wikilink")》連續前5名的紀錄。

9月21日發行第51張單曲《[不要停止愛我](../Page/不要停止愛我.md "wikilink")》，搭載為電影《第二處女（暫譯）》的主題曲。\[31\]，並獲得同月份的日本知名數位音樂下載榜[レコチョク的來電答鈴](../Page/レコチョク.md "wikilink")（R）排行榜、來電影片排行榜、旋樂鈴聲/待機鈴聲TOP100的這3榜9月份的第一名。另外在其他的榜單上也進入了TOP3的好成績\[32\]。

10月9日應日本・越南特別大使[杉良太郎](../Page/杉良太郎.md "wikilink")（男演員）之邀，前往越南舉辦日越建交35周年「第二屆
日越友好音樂祭」\[33\]，堪稱越南電視史上最大尺度的演出。

11月30日發行第52張單曲《[Love Me
Back](../Page/Love_Me_Back.md "wikilink")》，同名曲搭載為電視劇《推理要在晚餐後》片頭曲。

12月13日清晨，在
[日本官方網站](https://web.archive.org/web/20120107114825/http://rhythmzone.net/koda/top.html)
發佈
[結婚的消息](https://web.archive.org/web/20111213112747/http://rhythmzone.net/koda/news/111213.html)\[34\]。
12月19日在官網宣布將暫停2012年的巡迴演唱會，且將舉辦生平第一次的「Birthday Anniversary Live」\[35\]。

12月31日於懷孕時的最後表演獻給「[第62回NHK紅白歌合戰](../Page/第62回NHK紅白歌合戰.md "wikilink")」。

#### 2012年

\~《[JAPONESQUE](../Page/JAPONESQUE.md "wikilink")》，結婚生子復出\~

1月25日發行第10張專輯《[JAPONESQUE](../Page/JAPONESQUE.md "wikilink")》，封面中倖田以傳統和服配搭性感內衣造型示人，效果驚艷且前衞；並把全部歌曲均拍攝MV。歌迷對專輯的評價極高，甚至認為是倖田來未歌唱生涯中最出色的原創專輯。《[JAPONESQUE](../Page/JAPONESQUE.md "wikilink")》於[Oricon獲得第一名](../Page/Oricon.md "wikilink")，成為個人8年來連續的6張原創冠軍專輯（加入精選專輯為8張冠軍專輯）。
並且以連續8年（2005-2012）有冠軍專輯與松田聖子（1981- 1988）、中森明菜（1982 - 1989）、渡邊美里（1986 -
1993），於「個人歌手專輯連續冠軍年數」並列歷年來第3名。（1位:松任谷由實18年連續冠軍（1981-
1998），2位濱崎步13年連續冠軍（1999 - 2011））\[36\]。

2月8日在日本發行第10張演唱會作品《[KODA KUMI LIVE TOUR 2011
～Dejavu～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2011_～Dejavu～.md "wikilink")》，於[Oricon再獲冠軍](../Page/Oricon.md "wikilink")，刷新日本唯一女歌手在DVD榜中連續8年都擁有冠軍之第一人\[37\]。

3月14日發行《[KODA KUMI DRIVING HIT'S
4](../Page/KODA_KUMI_DRIVING_HIT'S_4.md "wikilink")》，首週發行於公信榜排13名，是自2004單曲《[奇蹟](../Page/奇蹟_\(倖田來未單曲\).md "wikilink")》以來首次沒進入公信榜TOP10的作品。

7月18日於官方網站、粉絲俱樂部發表「長子出產」的消息，其在7月中旬於[東京都內的醫院進行生產](../Page/東京都.md "wikilink")，將於11月舉行復出演唱會\[38\]。

8月1日發行企劃專輯《[Beach Mix](../Page/Beach_Mix.md "wikilink")》新曲加NON-STOP混音。

10月24日發行產後回歸單曲《[Go to the
top](../Page/Go_to_the_top.md "wikilink")》，收錄其搭配在7月開始播出的動畫《[Total
Eclipse](../Page/Muv-Luv_Alternative_Total_Eclipse.md "wikilink")》的主題曲。同月26日於[MUSIC
STATION節目中回歸演出](../Page/MUSIC_STATION.md "wikilink")。此單曲於當周[公信榜周榜拿下冠軍](../Page/公信榜.md "wikilink")，是個人第9張冠軍單曲,也是繼2009年的《[Alive/Physical
thing](../Page/Alive/Physical_thing.md "wikilink")》後再度獲得\[39\]。

11月7日於大阪開始舉辦由生日演唱會衍生來的《[KODA KUMI Premium Night～Love &
Songs～](../Page/KODA_KUMI_Premium_Night～Love_&_Songs～.md "wikilink")》，巡迴共10場,至12月7日最終場:日本武道館。

12月26日發行抒情單曲《[好愛好愛你](../Page/好愛好愛你.md "wikilink")》，其發行日期早已隱藏於〈[Go to the
top](../Page/Go_to_the_top.md "wikilink")〉的音樂錄影帶中，另收錄翻唱自[岡本真夜的B面曲](../Page/岡本真夜.md "wikilink")〈Alone〉。

12月31日連續第八次登上「[第63回NHK紅白歌合戰](../Page/第63回NHK紅白歌合戰.md "wikilink")」，演唱〈[Go
to the
top](../Page/Go_to_the_top.md "wikilink")〉一曲。此年為唯一在日本公信榜三榜(專輯/單曲/音樂DVD)皆有冠軍作之個人歌手、女歌手。

#### 2013年

\~自身初微電影出演。\~

2月14日[avex旗下的收費影音網站](../Page/avex.md "wikilink")「UULA」推出首部獨家微電影《ピンク
スパイダー inspired by
バッファロー5人娘》，由倖田來未主演、[蜷川實花導演](../Page/蜷川實花.md "wikilink")、原作[安野夢洋子](../Page/安野夢洋子.md "wikilink")，主題曲〈Pink
Spider〉由倖田翻唱自[hide的遺作](../Page/hide.md "wikilink")。

2月22日發行攝影隨著《KODA KUMI PAPARAZZI\!\!》，收錄其幕後以及私下穿著等。

2月27日發行第二張翻唱專輯《[Color the
Cover](../Page/Color_the_Cover.md "wikilink")》，以收錄1970至1990年代的名曲並以現代的編曲方式重新處理，專輯封面為攝影師[蜷川實花拍攝以呼應專輯的名稱](../Page/蜷川實花.md "wikilink")，DVD更收錄長達30分鐘的紀錄片《THE
REAL ME》。

3月16日久違3年的Arena級巡迴演唱會《[KODA KUMI LIVE TOUR 2013
～JAPONESOUE～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2013_～JAPONESOUE～.md "wikilink")》首場於[埼玉超級體育館展開](../Page/埼玉超級體育館.md "wikilink")，共計16場，動員達15萬人的巡演持續至6月30日於[橫濱體育館結束](../Page/橫濱體育館.md "wikilink")。

3月20日同時發行1張影音作品DVD/藍光《[KODA KUMI Premium Night～Love &
Songs～](../Page/KODA_KUMI_Premium_Night～Love_&_Songs～.md "wikilink")》、1張[混音專輯](../Page/混音.md "wikilink")《[Koda
Kumi Driving Hit's
5](../Page/Koda_Kumi_Driving_Hit's_5.md "wikilink")》、6張現場專輯《[KODA
KUMI LIVE TOUR 2008
～Kingdom～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2008_～Kingdom～#LIVE_CD.md "wikilink")》、《[KODA
KUMI LIVE TOUR 2009
～TRICK～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2009_～TRICK～#LIVE_CD.md "wikilink")》、《[KODA
KUMI LIVE TOUR 2010
～UNIVERSE～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2010_～UNIVERSE～#LIVE_CD.md "wikilink")》、《[KODA
KUMI "ETERNITY～Love & Songs～"at Billboard
Live](../Page/KODA_KUMI_"ETERNITY～Love_&_Songs～"at_Billboard_Live#LIVE_CD.md "wikilink")》、《[KODA
KUMI 10th Anniversary～FANTASIA～ in TOKYO
DOME](../Page/KODA_KUMI_10th_Anniversary～FANTASIA～_in_TOKYO_DOME#LIVE_CD.md "wikilink")》、《[KODA
KUMI Premium Night～Love &
Songs～](../Page/KODA_KUMI_Premium_Night～Love_&_Songs～#LIVE_CD.E7.89.88.md "wikilink")》，共3種類，9張作品同時發行。

5月3日發表與品牌「D.U.Pアイラッシュ」合作、倖田來未監製的假睫毛「LOVE CHERIE」，將於5月28日開始販賣\[40\]。

5月8日參加[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")[黃金時段綜藝節目](../Page/黃金時段.md "wikilink")《[Picaru的定理](../Page/Picaru的定理.md "wikilink")》，演出[渡邊直美擔當的單元](../Page/渡邊直美.md "wikilink")《白鳥美麗物語》，並播出「KODA
KUMI LIVE TOUR 2013 ～JAPONESOUE～」首場與白鳥美麗共演的特別橋段\[41\]。

5月30日倖田主演、蜷川執導的微電影《ピンク スパイダー inspired by
バッファロー5人娘》獲得由[美國](../Page/美國.md "wikilink")[奧斯卡公認的](../Page/奧斯卡.md "wikilink")「Short
Shorts Film Festival & Asia 2013」的音樂短片部門「優秀獎」\[42\]。

6月30日於《[KODA KUMI LIVE TOUR 2013
～JAPONESOUE～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2013_～JAPONESOUE～.md "wikilink")》最終場的[橫濱體育館中宣佈了今年秋天除了要舉辦粉絲俱樂部的限定LIVE以外更要再次舉辦睽違四年的](../Page/橫濱體育館.md "wikilink")[台灣公演](../Page/台灣.md "wikilink")\[43\]，另外丈夫KENJI03也在場並演唱了為丈夫寫的歌曲〈[darling](../Page/Go_to_the_top.md "wikilink")〉\[44\]。

7月31日發行慣例的夏季單曲《[Summer
Trip](../Page/Summer_Trip.md "wikilink")》，封面與[音樂錄影帶特別前往](../Page/音樂錄影帶.md "wikilink")[美國](../Page/美國.md "wikilink")[加州](../Page/加州.md "wikilink")[洛杉磯的](../Page/洛杉磯.md "wikilink")[馬里布海灘進行拍攝](../Page/馬里布海灘.md "wikilink")，導演為[Fatima
Robinson曾拍過](../Page/Fatima_Robinson.md "wikilink")[黑眼豆豆等歌手的音樂錄影帶](../Page/黑眼豆豆.md "wikilink")\[45\]\[46\]。

8月13日至8月15日於台灣進行三天兩夜的演唱會宣傳。

9月7日於東京日比谷野外音楽堂舉辦夏季單曲《[Summer
Trip](../Page/Summer_Trip.md "wikilink")》購入者10,000人限定 MINI LIVE。

10月12日於台灣[台灣大學體育館舉辦第二次台灣演唱會](../Page/台灣大學.md "wikilink")「[KODA KUMI 2013
TAIWAN LIVE](../Page/KODA_KUMI_2013_TAIWAN_LIVE.md "wikilink")」。

10月27日至11月28日將舉辦睽違五年的粉絲俱樂部限定LIVE「Koda Kumi Fanclub Live Tour～Let's Party
Vol.2～」，一個月內於9場所舉辦共19場公演，此公演的場地為Live House形式，拉近了粉絲與藝人間的距離。\[47\]

11月13日發行首張生日單曲《[Dreaming
Now\!](../Page/Dreaming_Now!.md "wikilink")》並作為「[世界大冠軍盃排球賽](../Page/世界大冠軍盃排球賽.md "wikilink")2013」的主題曲\[48\]。

12月4日發行演唱會作品《[KODA KUMI LIVE TOUR 2013
～JAPONESOUE～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2013_～JAPONESOUE～.md "wikilink")》，收錄自身最多曲目35首歌,首周獲得公信榜第一,自2005年以來的第10冠軍影音作品,連續年數歷代女歌手第一。

### 復出轉變音樂風格後.至今

#### 2014年

\~《[Bon Voyage](../Page/Bon_Voyage_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》，海外事業擴張\~

2月26日將發行睽違兩年的第11張原創專輯《[Bon
Voyage](../Page/Bon_Voyage_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》，收錄從產後復出的單曲以來的作品。倖田表示希望讓歌迷看到持續進化、改變的倖田\[49\]。首週發行於公信榜再度奪得第一名，成為第9張冠軍專輯（第7張原創冠軍專輯）\[50\]。

3月12日於大阪展開「[KODA KUMI LIVE TOUR 2014 ～Bon
Voyage～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2014_～Bon_Voyage～.md "wikilink")」巡迴演唱會，場地為HALL級，3月12日於大阪Festival
Hall開始\[51\]，8月16日於台灣[南港101文創會館結束](../Page/南港101文創會館.md "wikilink")，共51場。這也是其第三次於台灣開演唱會，首次把巡迴舞台內容搬運到海外,實現倖田要把台灣納入演唱會巡迴的諾言\[52\]。
自出道以來個人演唱會達310場,為艾迴個唱歌手場次最多的女歌手第3名(第1名[安室奈美惠](../Page/安室奈美惠.md "wikilink")、第2名[濱崎步](../Page/濱崎步.md "wikilink"))。

3月19日發行慣例的混音專輯《[KODA KUMI DRIVING HIT'S
6](../Page/Koda_Kumi_Driving_Hit's_6.md "wikilink")》，並收錄了台灣演唱會特輯。

6月10日訪台進行8月16日「[KODA KUMI LIVE TOUR 2014 ～Bon
Voyage～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2014_～Bon_Voyage～.md "wikilink")」巡迴演唱會最終場宣傳行程，售票已超過九成，並表示「去年巡演很多舞台效果無法在台灣呈現，這次克服萬難把原汁原味搬到台灣。」\[53\]。

8月6日發行恆例的豪華夏日單曲《[HOTEL](../Page/HOTEL_\(倖田來未單曲\).md "wikilink")》，撇開了過去以「旅行」、「時間」的主題構想，這次以「飯店」作為主題\[54\]。

8月16日新增設海外歌迷俱樂部KODA-GUMI GLOBAL FANCLUB,只限海外歌迷可以加入會員。

9月13日參與海外首次[a-nation艾迴夏日音樂會台灣場](../Page/a-nation.md "wikilink"),並擔任壓軸。

9月18日至9月20日新曲《[Dance In The
Rain](../Page/Dance_In_The_Rain.md "wikilink")》以世界首次360度音樂視頻呈現,並首次亮相於英國倫敦舉辦的規模最大的設計貿易展之一展出。

10月8日發行演唱會作品《[Koda Kumi Hall Tour 2014～Bon
Voyage～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2014_～Bon_Voyage～.md "wikilink")》。

11月5日發行第58張單曲《[Dance In The
Rain](../Page/Dance_In_The_Rain.md "wikilink")》，此單曲為FC限定盤及數位下載,並於世界110國發行下載。

12月6日邁入15周年回歸原點，於首次辦演唱會的地方「東京新木場STUDIO COAST」舉辦「[Koda Kumi 15th
Anniversary First Class 2nd LIMITED
LIVE](../Page/Koda_Kumi_15th_Anniversary_First_Class_2nd_LIMITED_LIVE.md "wikilink")」,共4場,並於FC抽選10,000人免費招待。

#### 2015年

\~ 《[WALK OF MY
LIFE](../Page/WALK_OF_MY_LIFE.md "wikilink")》，十五周年、首次亞洲演唱會\~

3月18日發行第12張原創專輯《[WALK OF MY
LIFE](../Page/WALK_OF_MY_LIFE.md "wikilink")》。本次专辑以“倖田超越倖田”为主题，不仅纪念15周年更突显出倖田于专辑中以最前端的音乐风格，更加进化。幸田更加表示这张专辑体现了“不管别人是怎么想，自己要怎么活才重要”这是专辑所想传达的意义。发行首周于公信榜再次夺得周榜冠军，这也是其个人第10张冠军专辑（第8张原创专辑）。

4月4日於靜岡首場開始久違2年Arena級的巡迴演唱會《[KODA KUMI LIVE TOUR 2015 〜WALK OF MY LIFE〜
supported by
Mercedes-Benz](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2015_〜WALK_OF_MY_LIFE〜_supported_by_Mercedes-Benz.md "wikilink")》，6月28日終場於琦玉，共計12場。動員11萬人。

7月份開始第一次亞洲演唱會「[Koda Kumi Asia Live
2015](../Page/Koda_Kumi_Asia_Live_2015.md "wikilink")」，7月11日和7月12日於台灣／台北ATT
SHOW BOX 立方文創舉辦2場，7月18日新加坡 \*SCAPE The Ground Theatre舉辦1場。

7月6日至7月19日於台灣新光三越南西店展出「倖田來未十五周年演唱會衣裝特展」，為首次日本歌手的海外服裝展。

7月22發行企劃專輯,新歌+夏日單曲精選《[SUMMER of
LOVE](../Page/SUMMER_of_LOVE.md "wikilink")》。

8月2日舉辦「a-nation island 〜Koda Kumi 15th Anniversary Premium Live
〜」，為完全以倖田來未為主和其他歌手及團體合作的演唱會。

11月4日於官方粉絲俱樂部限定發行LIVE CD《 [Koda Kumi 15th Anniversary Live Tour
2015～WALK OF MY
LIFE～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2015_〜WALK_OF_MY_LIFE〜_supported_by_Mercedes-Benz.md "wikilink")》

12月2日發行演唱會作品《[Koda Kumi 15th Anniversary Live Tour 2015～WALK OF MY
LIFE～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2015_〜WALK_OF_MY_LIFE〜_supported_by_Mercedes-Benz.md "wikilink")》。

12月1、2、5、6日於[大阪](../Page/大阪.md "wikilink")[大阪城Hall跟](../Page/大阪城Hall.md "wikilink")[埼玉](../Page/埼玉.md "wikilink")[埼玉超級競技場舉辦限定十五週年特別演唱會](../Page/埼玉超級競技場.md "wikilink")「[KODA
KUMI 15th Anniversary LIVE The
Artist](../Page/KODA_KUMI_15th_Anniversary_LIVE_The_Artist.md "wikilink")」，共4場,而12月6日是慶祝已屆滿15週年的紀念日，並發表於明年三月舉辦47個都道府縣巡迴演唱會\[55\]。

#### 2016年

\~ 自身初全日本47都道府縣巡迴演唱會\~

1月20日 發行企劃專輯新歌+冬季單曲精選《[WINTER of
LOVE](../Page/WINTER_of_LOVE.md "wikilink")》發行首周第二位。

3月23日 發行演唱會作品《 Koda Kumi 15th Anniversary Live THE ARTIST》 發行首周第三位。

3月30日 巡演初日前夕因得流行性感冒，宣佈取消兩場市原市市民会館公演并延期至8月30日至31日。\[56\]

4月9日 展開生涯首次47個都道府縣全國HALL級別巡迴演唱會,共59場.「[KODA KUMI LIVE TOUR 2016 \~BEST
SINGLE
COLLECTION\~](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2016_~BEST_SINGLE_COLLECTION~.md "wikilink")」並於11月13日在沖繩舉辦最終場並同時宣布2017年再度展開全國47都道府縣演唱會\[57\]。

4月9日,同日也發行第59張單曲《[Shhh\!](../Page/Shhh!.md "wikilink")》僅於演唱會會場及mumo限定發售，共四種樣式,四版本背面可拼成一個圖。

10月14日發行美身書籍《倖田來未流　美BODY的習慣》。

11月2日宣布於2017年就任[日本職業足球聯賽](../Page/日本職業足球聯賽.md "wikilink")[鳥栖砂岩隊的](../Page/鳥栖砂岩.md "wikilink")「勝利女神」\[58\]，並於官方粉絲俱樂部限定發行LIVE
CD《[KODA KUMI LIVE TOUR 2016 \~BEST SINGLE
COLLECTION\~](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2016_~BEST_SINGLE_COLLECTION~.md "wikilink")》。隨後於11月16日發行演唱會作品《[KODA
KUMI LIVE TOUR 2016 \~BEST SINGLE
COLLECTION\~](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2016_~BEST_SINGLE_COLLECTION~.md "wikilink")》。

#### 2017年

\~《[W FACE](../Page/W_FACE.md "wikilink")》發行，女性第二人：原創大碟排名榜1、2位獨佔記錄\~

1月31日於粉絲俱樂部限定發行《KODA KUMI LIVE TOUR 2016～Best Single
Collection～幕後花絮紀錄MOVIE》。

2月25日於[日本職業足球聯賽](../Page/日本職業足球聯賽.md "wikilink")[鳥栖砂岩與](../Page/鳥栖砂岩.md "wikilink")[柏太陽王的比賽前進行國歌獨唱](../Page/柏太陽王.md "wikilink")，擔任勝利女神而為足球隊鳥栖砂岩聲援\[59\]。

3月8日發行通算第13・14張原創專輯《[W FACE～inside～](../Page/W_FACE.md "wikilink")》和《[W
FACE～outside～](../Page/W_FACE.md "wikilink")》\[60\]。專輯發行當天本人進行了久違多個廣播和晨間電視節目宣傳活動
\[61\]\[62\]\[63\]，
截止到13日已包攬公信榜前兩名，時隔47年再度刷新女歌手原創專輯包攬榜單前兩名的記錄，1970年演歌歌手[藤圭子兩張原創專輯包攬前兩名後](../Page/藤圭子.md "wikilink")，便沒有女歌手刷新這一戰績。\[64\]\[65\]\[66\]\[67\]。這也是她第11張冠軍專輯、原創專輯部門里連續第9張首位獲得（06年《[Black
Cherry](../Page/Black_Cherry.md "wikilink")》發行以來）\[68\]。

4月5日發行混音專輯《[KODA KUMI DRIVING HIT'S
7](../Page/KODA_KUMI_DRIVING_HIT'S_7.md "wikilink")》,混音系列的第8張作品。

4月8日於福島縣開始進行第二次的全國47個都道府縣巡迴演唱會《[KODA KUMI LIVE TOUR 2017～W
FACE～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2017～W_FACE～.md "wikilink")》,此公演的場地為HALL形式,共60場。

8月2日發行三連發單曲,第60張單曲《[LIT](../Page/LIT.md "wikilink")》,僅於演唱會會場及mumo限定發售。

10月4日發行三連發單曲,第61張單曲《[HUSH](../Page/HUSH.md "wikilink")》,僅於演唱會會場及mumo限定發售。

12月6日發行三連發單曲,第62張單曲《[NEVER
ENOUGH](../Page/NEVER_ENOUGH.md "wikilink")》,mumo限定發售。
限定三連發單曲《[LIT](../Page/LIT.md "wikilink")》
《[HUSH](../Page/HUSH.md "wikilink")》《[NEVER
ENOUGH](../Page/NEVER_ENOUGH.md "wikilink")》,背面可拼成一個圖。

12月6日發行巡迴演唱會DVD《[KODA KUMI LIVE TOUR 2017～W
FACE～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2017～W_FACE～.md "wikilink")》。

#### 2018年

\~《[AND](../Page/AND_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》 &
《[DNA](../Page/DNA_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》發行，首次上下年度各發一張原創專輯。\~

1月1日於官網宣布將發行兩張專輯,一張為粉絲俱樂部Party而限定製作,一張為正規專輯,2018年第一彈原創專輯《[AND](../Page/AND_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》為個人第15張原創專輯，於2月28日發行。

2月27日由本人親自說明第二彈專輯，通算第16張原創專輯《[DNA](../Page/DNA_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》，但發售日期及專輯內容未公開。

2月28日《[AND](../Page/AND_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》發行，拿下[公信榜首日第二名的成績](../Page/公信榜.md "wikilink")。周榜第六名。斷開連續原創專輯周冠紀錄。FC版本有限定下載新曲《[HAIRCUT](../Page/HAIRCUT.md "wikilink")》
,收入於下張專輯《[DNA](../Page/DNA_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》

2月28日開始經營官方網站Instagram ,以演唱會花絮和私下的時尚穿著與周邊為主軸經營方向。

3月28日發行混音專輯《KODA KUMI DRIVING HIT'S 8》,混音系列的第9張作品。

4月29日至6月17日將舉辦睽違五年的粉絲俱樂部限定LIVE「Koda Kumi Fanclub Live
Tour～AND～」，此公演的場地為Live
House形式，專輯《[AND](../Page/AND_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》為專屬的粉絲俱樂部限定LIVE而產生，共23場。

8月22日發行第16張原創專輯《[DNA](../Page/DNA_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》。

9月14日至12月29日將舉辦日本全國巡迴演唱會「KODA KUMI LIVE TOUR
2018～DNA～」，此公演的場地為HALL形式，在日本22縣舉辦,共35場。

12月31日舉辦「KODA KUMI LIVE TOUR 2018-2019～DNA～COUNTDOWN
EDITION」最終場，也是倖田首次的跨年個人演唱會。

#### 2019年

2月20日發行混音專輯《Driving Hit's 9 -Special Edition-》,混音系列的第10張作品。

3月20日發行巡迴演唱會作品〈KODA KUMI LIVE TOUR 2018 ～ DNA ～〉,
公信榜首周音樂DVD榜再度奪冠,自2005年以來合計共11張此榜冠軍作,唯日本女歌手之第一人。

## 個人生活

### 感情生活

根據[日刊體育的說法](../Page/日刊體育.md "wikilink")，倖田來未於2006年在[SMAP的演唱會結識了](../Page/SMAP.md "wikilink")[中居正廣](../Page/中居正廣.md "wikilink")，後因棒球的關係牽線進而發展\[69\]，兩人的交往在2007年8月被發覺，2008年5月被周刊《FRIDAY》拍攝到兩人一同去[箱根進行兜風約會](../Page/箱根.md "wikilink")，2009年10月被女性雜誌《女性セブン》爆料兩人已經分手，關係人士表示，今年夏天前夕，倖田的手機號碼突然間改掉。\[70\]

2011年在分手後有女性雜誌目擊到倖田與長得像中村獅童的男子交往，後被證實為現任丈夫KENJI 03。與KENJI 03認識的契機於單曲《[4
TIMES](../Page/4_TIMES.md "wikilink")》，其擔任〈Poppin' love cocktail
feat.TEEDA〉一曲裡的Vocal，而後兩人開始交往，將近4個月後宣布閃電結婚。\[71\]KENJI
03是[泰雅族的混血](../Page/泰雅族.md "wikilink")。

> 倖田來未與BACK-ON的KENJI03先生結婚的消息在此發表。
> 他接受了身為「藝人」倖田來未的我，也接受了私下另一面的我，是個非常棒的人。
> 今後兩人將會以充滿笑容的想法去經營家庭，以及互相的給予溫暖與關懷。
> 今後也請多多指教。
> 倖田來未
>
> — 結婚報告

### 婚姻生活

倖田於2011年12月13日在其官網與FC（粉絲俱樂部）發表結婚的消息，被媒體稱為「閃電結婚」，其表示「在他（Kenji
03）的身邊我能活得更像自己」\[72\]，對於形象為作風大膽及性感的她，是一個相當大的肯定。同月16日，宣布他已經懷孕3個月，所以必須中止明年的巡迴演唱會，並於11月舉辦生平第一次「「Birthday
Anniversary Live」」\[73\]。

2012年7月18日於官網及FC宣布，在7月中旬於[東京都內某醫院產下了健康的男孩](../Page/東京都.md "wikilink")，並表示「希望能和孩子還有丈夫，一同學習、成長」\[74\]。

2013年6月30日於「KODA KUMI LIVE TOUR 2013
～JAPONESQUE～」最終場中與歌迷談到了當初發現自己懷孕的時候，曾經有想引退的念頭，而與丈夫家庭會議之後，丈夫表示「希望她能繼續以『倖田來未』做他想做的事情」來支持她\[75\]，另外丈夫KENJI03也在場並演唱了為丈夫寫的歌曲\[76\]。

## 個人特色

### 演唱會特色

倖田來未在其尚未出名時期，常於CLUB等地駐唱，而漸漸形成日後演唱會的構思以及與觀眾互動的想法。

其巡迴演唱會的主題將會依照專輯名稱為基礎，構思出相關性的演唱會主題。另外在當年巡迴的「終場」與隔年的巡迴演唱會的「開場」將互相有關連，並串再一起。在演唱會的中途，不僅熱烈的與觀眾互動，也會特別設置讓觀眾「上台體驗」的橋段，作為觀眾的驚喜。演唱抒情歌時，慣用僅以簡單的燈光來營造氣氛。且演唱會中表演的舞蹈，是其演唱會的看頭之一。巡迴或週年限定演唱會結尾曲.通常為第一張專輯《[affection](../Page/affection.md "wikilink")》，當中專輯曲的最後一曲〈walk〉.

倖田曾表示2011年的巡迴演唱會改為「HALL」的形式，是想要重回初衷，找回剛開巡迴那幾年，與觀眾能夠更近距離的接觸的感覺（相較於Arena、巨蛋級別的演唱會）。

avex官方在《[KODA KUMI 10th Anniversary～FANTASIA～ in TOKYO
DOME](../Page/KODA_KUMI_10th_Anniversary～FANTASIA～_in_TOKYO_DOME.md "wikilink")》影音作品發行的宣傳標語，將倖田定位為「Queen
of Live」，顯示其在演唱會的實力及表現。

  - 演唱會主題與造型&開場與結束間接關連

<!-- end list -->

  - KODA KUMI LIVE TOUR 2005 ～first things～：遊樂園，兔女郎

(結尾月光下.憑空消失)

  - KODA KUMI LIVE TOUR 2006-2007 ～second session～：和風，日本公主

(輝夜姬出場.脫衣跳入水中)

  - KODA KUMI LIVE TOUR 2007 ～Black Cherry～：海盜船，人魚公主、海盜

(美人魚水族箱開場.鑰匙開門)

  - KODA KUMI LIVE TOUR 2008 ～Kingdom～：王國，巫女、睡美人

(王國大門開啟.分身化為馴獸師)

  - KODA KUMI LIVE TOUR 2009 ～TRICK～：馬戲團，馴獸師、舞女

(馴獸師出場.雨中跳舞)

  - KODA KUMI LIVE TOUR 2010 ～UNIVERSE～：宇宙航空站，太空人、空姐

(水舞中跳舞.飛上花卉裡)

  - KODA KUMI 10th Anniversary～FANTASIA～ in TOKYO
    DOME：圖書館，喜女郎、怒吼女、哀痛女、歡樂女

(花蝴蝶飛翔.掉落入書本)

  - KODA KUMI LIVE TOUR 2011 ～Dejavu～：糖果工廠，糖果廠長

(打開書本.鑰匙開門)

  - KODA KUMI LIVE TOUR 2013 ～JAPONESOUE～：日本文化，京都花魁、宮女

(龍飛入青樓大門.化為泡沫沉入海中)

  - KODA KUMI LIVE TOUR 2014 ～Bon Voyage～：豪華客輪，客輪船長、水手、海洋公主、海盜

(船長航海.開船轉動方向盤)

  - KODA KUMI LIVE TOUR 2015 ～WALK OF MY LIFE～:時代廣場，城市貴婦

(開車轉動方向盤.黑影獨舞的藝術家)

  - KODA KUMI 15th Anniversary LIVE \~The Artist\~:藝術館，歌舞女、抒情女、舞蹈女

(藝術館黑影中獨唱.投幣式點唱機)

  - KODA KUMI LIVE TOUR 2016 \~Best Single Collection\~: 懷舊CD點唱機

(唱盤點唱機.錄音室錄製樂曲"Ultraviolet"(最終場有播放此曲前奏.但後來更改不是第60單收入曲))

  - KODA KUMI LIVE TOUR 2017 \~W FACE\~: 雙面異世界 女戰士.爵士女伶.抒情歌女.女DJ

(樂曲"Ultraviolet"開場.走入紅海))

  - KODA KUMI LIVE TOUR 2018 \~DNA\~: 遊戲世界 動漫女戰士.傳統日本女

"FC限定演唱會主題"

  - KODA KUMI Fanclub Live Tour 〜Let's Party Vol.2〜：萬聖節，巫婆

### 作品風格

#### 音樂

倖田在籌備專輯時會先決定專輯標題並想像其演唱會的感覺，再來進行曲子的收錄\[77\]。

早年主要以R\&B的風格為主，曾經在2003年因〈real
Emotion〉一曲而爆紅，但其後的單曲銷量並沒有跟著成長。2004年開始轉變風格，受邀演唱了電影主題曲〈Cutie
Honey〉，其唱腔及[音樂錄影帶的內容奠定了以](../Page/音樂錄影帶.md "wikilink")「性感帥氣」、「性感可愛」的風格。

2005年〈Butterfly〉一曲，倖田將自身瘦身之成功的成果及努力變美麗的心路歷程，表達於歌詞中，且體現出當時年輕女性想要追求美麗與改變自我的風潮。其所形成的廣大潮流，並奪下了當年的【第47回[日本唱片大獎](../Page/日本唱片大獎.md "wikilink")】最大獎。

> 現在就用這雙手將我相信的未來
> 握在掌心所以
> 說放棄還太早
> 美化的Burning Heart
> 要更加 更加的綻放光芒 Butterfly
>
> — 〈Butterfly〉歌詞摘錄

2006年後曲風走向多元，當時搭上了中東風的熱潮〈Candy feat.Mr.
Blistah〉、〈JUICY〉等曲，以其性感兼具磁性的嗓音，將此類舞曲推向熱潮，亞洲各國也紛紛的開始接觸中東風格。另外〈戀愛花蕾〉一曲，歌詞中使用了當時流行的「關西腔」以及「顏文字」來傳達歌曲本身對於戀愛中心情的感覺，歌詞貼近人們的生活，進而受到時下年輕女性的歡迎，引領當時的潮流。

2007年後風格轉回了R\&B、J-POP的形式，至今仍在卡拉OK榜上有名的經典曲目〈愛之歌〉，其歌詞中表達著對於一個「無法實現的愛情的眷戀」，其被廣為傳唱的程度，而使此曲獲得【第49回[日本唱片大獎](../Page/日本唱片大獎.md "wikilink")】金獎。

2008年因失言事件重新出發後發行單曲《MOON》，首次與西洋歌姬[菲姬共同演唱](../Page/菲姬.md "wikilink")〈That
Ain't
Cool〉，雖然倖田很常跟其他藝人合作，卻是第一次與西洋歌手合作，另10月發行的〈TABOO〉一曲，充滿攻擊性的舞曲、朗朗上口的流行樂風格，成為代表當年度於「[紅白歌合戰](../Page/紅白歌合戰.md "wikilink")」演唱的曲目。

2009年《TRICK》以馬戲團、演唱會主題並加入了不少嘻哈的元素，相對於前幾張專輯，是一張專輯風格相當統一的一張。

2010年慶祝十周年而特別將精選與專輯一起發行，《UNIVERSE》的風格混合了電子、搖滾、J-POP、嘻哈，曲風多元與標題契合。

2012年發行了《JAPONESQUE》以倖田來未所感受以及想傳達出來的日本的風格製作了該張專輯，結婚之後封面依然大膽奔放，歌曲也依然性感，序曲的和風以及間奏巧妙的調和了「百花撩亂」專輯。

2014年發行了《Bon Voyage》曲目扣除已發單曲後，其他曲目歐美化，做出與過往專輯不同的改變，是近期嘗試最多改變曲風唱法的一張。

2017年發行了《W
FACE》之後,專輯內有些曲目開始採用她老公KENJI03的作曲,專輯裡的Hi-yunk其實是她老公KENJI03.像BRIDGET
SONG.Stand by you.Promise you...等皆是出自於Hi-yunk的創作.

#### 歌詞

> 不斷前進 不斷歌唱
> 即使艱辛的現實就等在前方
> 你（大家）也一定要向前邁進
> 一面受著傷 然後
> 一面感到悲傷 一面感到喜悅
> 因為前進的道路 只有一條
>
> — 〈walk〉歌詞摘錄

倖田與其師姐[濱崎步一樣](../Page/濱崎步.md "wikilink")，大部分歌曲都是自己作詞，在其早年發行的《affection》裡的〈walk〉歌詞裡描寫著他早期追尋夢想與目標的辛苦歷程，再後來的演唱會上常常擺在最後一首，並修改歌詞來勉勵歌迷（把「你」改為「大家」）。

後期的〈愛之歌〉、〈moon
crying〉則流露出自己的情感，倖田也常常在歌詞中表達鼓勵女性、追求自我的印象——〈Butterfly〉、〈Lady
Go\!〉、〈girls〉，也不避諱歌詞中有暗示[同性戀的歌詞](../Page/同性戀.md "wikilink")——〈But〉。

### 跨界合作

2012年6月與廠商「T-Garden」合作發售的日拋[隱形眼鏡](../Page/隱形眼鏡.md "wikilink")《loveil》後\[78\]，又在同年12月推出了與「scentnations
inc.」合作、自己監製的香水「LOVE NOTE」、「LOVE TOUCH」\[79\]。

2013年5月3日發表與品牌「D.U.Pアイラッシュ」合作、倖田來未監製的假睫毛「LOVE
CHERIE」，並將於5月28日開始販賣\[80\]，同月9日隱形眼鏡《loveil》發表新顏色，並追加10片裝及30片裝\[81\]，且隱形眼鏡銷量已達75萬箱。

2014年，與[三井住友銀行推出以倖田來未的圖片為卡片主題的](../Page/三井住友銀行.md "wikilink")「KODA KUMI
VISA CARD」，以及續推出新款隱形眼鏡「loveil」新色以及新款香水「NUDE NOTE」，且香水總銷量已達10萬瓶。

2016年，倖田來未監製新化妝品牌「RE:DU∀」，並將於4月上旬開始販賣眼線液以及睫毛膏。\[82\]。

## 爭議事件

### 2008年失言事件

1月29日在她主持的電台節目上說：「算來，過了35歲的媽媽，[羊水就開始壞掉了](../Page/羊水.md "wikilink")，真的，就開始變髒了，所以如果可能希望在35歲前生小孩。」更補充說：「這個是真的！我從新聞知道的！」\[83\]
她的發言引了[日本部分女性及婦女團體群起撻伐聲浪](../Page/日本.md "wikilink")。[avex官方緊急研商對策](../Page/avex.md "wikilink")，將官方網站以第六張原創專輯《Kingdom》為主題的佈景除下，使整個除了「DISCOGARPHY」頁面外，其他版面均只由文字組成。除此之外，官方網站不少頁面亦移去，倖田來未的簡介部分也刪去了訪問的部分。avex亦在官方網站首頁登出道歉啟示及所有宣傳活動因此停擺的告示。此外，她所代言的產品亦暫時不採用她。但縱使受到羊水事件影響，專輯靠失言之前的預購量總合仍大賣60萬張，蟬聯公信榜2週冠軍。因為此次事件之後，倖田來未的支持群開始減半，人氣開始受到下滑考驗，之後的作品銷量都無法和2005～2007年相併論。

## 作品

**原創專輯**

  - 2002: *[affection](../Page/affection.md "wikilink")*
  - 2003: *[grow into one](../Page/grow_into_one.md "wikilink")*
  - 2004: *[feel my mind](../Page/心靈感應_\(專輯\).md "wikilink")*
  - 2005: *[secret](../Page/倖感機密.md "wikilink")*
  - 2006: *[Black Cherry](../Page/黑色櫻桃.md "wikilink")*
  - 2008: *[Kingdom](../Page/Kingdom_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")*
  - 2009: *[TRICK](../Page/TRICK_魔幻把戲.md "wikilink")*
  - 2010:
    *[UNIVERSE](../Page/BEST～third_universe～_&_8th_AL_"UNIVERSE".md "wikilink")*
  - 2011: *[Dejavu](../Page/Dejavu_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")*
  - 2012: *[JAPONESQUE](../Page/JAPONESQUE.md "wikilink")*
  - 2014: *[Bon Voyage](../Page/Bon_Voyage_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")*
  - 2015: *[WALK OF MY LIFE](../Page/WALK_OF_MY_LIFE.md "wikilink")*
  - 2017: *[W FACE ～inside～](../Page/W_FACE.md "wikilink")*
  - 2017: *[W FACE ～outside～](../Page/W_FACE.md "wikilink")*
  - 2018: *[AND](../Page/AND_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")*
  - 2018: *[DNA](../Page/DNA_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")*

**精選專輯**

  - 2005: *[BEST～first
    things～](../Page/BEST〜first_things〜初體驗_～第一次精選～.md "wikilink")*
  - 2006: *[BEST～second
    session～](../Page/BEST～second_session～再體驗~第二次精選~.md "wikilink")*
  - 2010: ''[BEST～third
    universe～](../Page/BEST～third_universe～_&_8th_AL_"UNIVERSE".md "wikilink")
    ''

**混音專輯**

  - 2009: *[KODA KUMI DRIVING
    HIT'S](../Page/KODA_KUMI_DRIVING_HIT'S.md "wikilink")*
  - 2010: *[KODA KUMI DRIVING HIT'S
    Ⅱ](../Page/KODA_KUMI_DRIVING_HIT'S_Ⅱ.md "wikilink")*
  - 2011: *[KODA KUMI DRIVING HIT'S
    3](../Page/KODA_KUMI_DRIVING_HIT'S_3.md "wikilink")*
  - 2012: *[KODA KUMI DRIVING HIT'S
    4](../Page/KODA_KUMI_DRIVING_HIT'S_4.md "wikilink")*
  - 2012: ''[Beach Mix](../Page/Beach_Mix.md "wikilink")
  - 2013: *[KODA KUMI DRIVING HIT'S
    5](../Page/Koda_Kumi_Driving_Hit's_5.md "wikilink")*
  - 2014: *[KODA KUMI DRIVING HIT'S
    6](../Page/Koda_Kumi_Driving_Hit's_6.md "wikilink")*
  - 2017: *[KODA KUMI DRIVING HIT'S
    7](../Page/Koda_Kumi_Driving_Hit's_7.md "wikilink")*
  - 2018: *[KODA KUMI DRIVING HIT'S
    8](../Page/Koda_Kumi_Driving_Hit's_8.md "wikilink")*

**翻唱專輯**

  - 2010: ''[ETERNITY ～Love &
    Songs～](../Page/ETERNITY_～Love_&_Songs～.md "wikilink")
  - 2013: ''[Color the Cover](../Page/Color_the_Cover.md "wikilink")

**企劃專輯**

  - 2007: *[BEST ～BOUNCE &
    LOVERS～](../Page/BEST_〜BOUNCE_&_LOVERS〜影音雙體驗～媚影_&_情歌極選～.md "wikilink")*
  - 2009: *[OUT WORKS & COLLABORATION
    BEST](../Page/OUT_WORKS_&_COLLABORATION_BEST.md "wikilink")*
  - 2015: *[SUMMER of LOVE](../Page/SUMMER_of_LOVE.md "wikilink")*
  - 2016: *[WINTER of LOVE](../Page/WINTER_of_LOVE.md "wikilink")*

**冠軍單曲**

  - 2005: "[you](../Page/you.md "wikilink")"
  - 2006: "[feel](../Page/feel.md "wikilink")"
  - 2006: "[悲夢之歌/我倆...](../Page/悲夢之歌/我倆....md "wikilink")"
  - 2007: "[FREAKY](../Page/FREAKY_精彩蛻變.md "wikilink")"
  - 2008: "[TABOO](../Page/TABOO_禁忌.md "wikilink")"
  - 2008: "[stay with me](../Page/stay_with_me.md "wikilink")"
  - 2009: "[It's all
    Love\!](../Page/It's_all_love!.md "wikilink")（倖田來未×misono）"
  - 2009: "[Alive/Physical
    thing](../Page/Alive/Physical_thing.md "wikilink")"
  - 2012: "[Go to the top](../Page/Go_to_the_top.md "wikilink")

## 作品特色

### 連續式的音樂錄影帶

  - 「Wish your happiness ＆ love」（收錄於《[BEST～second
    session～](../Page/BEST～second_session～.md "wikilink")》」內）
      -
        曲目：you／feel／Lies／Someday
        雖然專輯內「Candy feat.Mr.Blistah」的音樂錄影帶故事內容與上述音樂錄影帶有關連，但並在未收錄為「Wish
        your happiness ＆ love」的一部分。
  - （收錄於《[4 hot wave](../Page/4_hot_wave.md "wikilink")》內）
      -
        曲目：JUICY／With your smile／I'll be there／人魚姬（人魚公主）
  - （收錄於《[Kingdom](../Page/Kingdom_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》內）
      -
        曲目：恋の魔法（戀愛魔法）／秘密／甘い罠（甜蜜陷阱）／あなたがしてくれたこと（你為我所作的事）
  - （收錄於《[喜歡，喜歡，喜歡。/唯有你](../Page/喜歡，喜歡，喜歡。/唯有你.md "wikilink")》內）
      -
        曲目：好きで、好きで、好きで。（喜歡，喜歡，喜歡。）／あなただけが（唯有你）／walk ～to the future～
  - （收錄於《[SUMMER of LOVE](../Page/SUMMER_of_LOVE.md "wikilink")》內）
      -
        曲目：EX TAPE／HURRICANE
  - （收錄於《[DNA](../Page/DNA.md "wikilink")》內）
      -
        曲目：WATCH OUT\!\! 〜DNA〜／HAIRCUT

### 12週單曲連發

  - 2005年12月7日到2006年2月22日間，原則上在每週水曜日（星期三）且連續12週發表新單曲作品，是世界唱片業中的首次企劃，另外在十二張單曲的背面和側面可以拼成一幅隱藏版寫真。

### 拼圖作品

2005-2006

2016年.第59張單曲《[Shhh\!](../Page/Shhh!.md "wikilink")》.4版本的背面可以拼成一個圖.

2017年.第60張單曲《[LIT](../Page/LIT.md "wikilink")》
61張單曲《[HUSH](../Page/HUSH.md "wikilink")》 62張單曲《[NEVER
ENOUGH](../Page/NEVER_ENOUGH.md "wikilink")》,三張單曲.背面可以拼成一個圖.

### 第七張原創專輯 TRICK

#### DVD

  - DVD1中的主菜單含隱藏項目，如達成要求便會出現各音樂錄影帶的製作特輯。
  - DVD2中的主菜單含隱藏項目，如達成要求便會出現KODA KUMI SPECIAL LIVE "Dirty Ballroom"～One
    Night Show～LIVE"的製作特輯。
  - 曲目「show girl」完結前會有「thank you」的獨白，但音樂錄影帶和CD中「thank you」的音調並不一樣。

#### 官方網站(使用大碟TRICK為主題的版本)

  - 在官方網站首頁的左上方有兩顆骰子，如果擲出兩顆都是「一」（星）向上，就會出現隱藏的官方桌布。
  - 在官網首頁中，按下倖田來未的指甲會出現隱藏的圖片。

### 第四十一張單曲 TABOO

  - DVD中的PHOTO SLIDESHOW（幻燈片寫真秀）中含有隱藏項目，如達成要求便會出現隱藏幻燈片8張。

### 第四十四張單曲 3 SPLASH

  - 曲目「Lick me」的音樂錄影帶與「KODA KUMI FEVER LIVE IN HALL
    Ⅱ」廣告、電台所播放的版本以及官方網站的版本有所不同。前者的版本在副歌之後是唱「chu
    chu chu」後者則是唱「DA DA DA」，是繼「show girl」後，CD音源與音樂錄影帶音源有異。

## 演出

### 個人演唱會

  - [secret ～FIRST CLASS LIMITED
    LIVE～](../Page/secret_～FIRST_CLASS_LIMITED_LIVE～.md "wikilink")
    （倖感機密～第一次限定演唱會～）（1場）
  - [LIVE TOUR 2005 ～first
    things～](../Page/LIVE_TOUR_2005_～first_things～_deluxe_edition.md "wikilink")
    （2005 巡迴演唱會\~初體驗\~）（9場）
  - [KODA KUMI LIVE TOUR 2006-2007 ～second
    session～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2006-2007_～second_session～.md "wikilink")（2006-2007
    巡迴演唱會\~再體驗\~）（45場）
  - KODA KUMI PREMIUM LIMITED LIVE IN HALL IN YOKOHAMA
    ARENA（倖田來未一夜限定夢幻演唱會）（1場）
  - [KODA KUMI LIVE TOUR 2007 ～Black
    Cherry～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2007_～Black_Cherry～_SPECIAL_FINAL_in_TOKYO_DOME.md "wikilink")（
    2007 巡迴演唱會～黑色櫻桃～ ）（17場）
  - [KODA KUMI LIVE TOUR 2008
    ～Kingdom～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2008_～Kingdom～.md "wikilink")（2008
    巡迴演唱會\~倖感王國\~）（18場）
  - KODA KUMI SPECIAL LIVE "Dirty Ballroom"～One Night
    Show～LIVE"（2008.10.23 in STADIO COAST）（1場）
  - KODA KUMI FAN CLUB EVENT 2008「Let's Party Vol.1」（11場）
  - [KODA KUMI LIVE TOUR 2009
    ～TRICK～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2009_～TRICK～.md "wikilink")（2009
    巡迴演唱會\~魔幻把戲\~）（20場）
  - [KODA KUMI 2009 TAIWAN
    LIVE](../Page/KODA_KUMI_2009_TAIWAN_LIVE.md "wikilink")（倖田來未 2009
    台北演唱會\~）（2場）
  - [KODA KUMI LIVE TOUR 2010
    ～UNIVERSE～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2010_～UNIVERSE～.md "wikilink")（2010
    十周年巡迴演唱會\~無限宇宙\~）（18場）
  - KODA KUMI Dream Music Park in YOKOHAMA STADIUM（2場）
  - KODA KUMI "ETERNITY～Love & Songs～"at Billboard Live（曠世情歌～Love ＆
    Songs～"at Billboard Live）（16場）
  - [KODA KUMI 10th Anniversary～FANTASIA～ in TOKYO
    DOME](../Page/KODA_KUMI_10th_Anniversary～FANTASIA～_in_TOKYO_DOME.md "wikilink")
    （10周年紀念\~FANTASIA\~東京巨蛋限定演唱會）（1場）
  - [KODA KUMI LIVE TOUR 2011
    ～Dejavu～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2011_～Dejavu～.md "wikilink")（2011
    巡迴演唱會\~實境夢遊\~）（59場）
  - KODA KUMI Premium Night～Love & Songs～（典藏之夜～Love ＆ Songs～）（10場）
  - [KODA KUMI LIVE TOUR 2013
    ～JAPONESOUE～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2013_～JAPONESOUE～.md "wikilink")（2013
    巡迴演唱會\~絢爛大和\~）（16場）
  - [KODA KUMI 2013 TAIWAN
    LIVE](../Page/KODA_KUMI_2013_TAIWAN_LIVE.md "wikilink")（倖田來未 2013
    台灣演唱會）（1場）
  - KODA KUMI Fanclub Live Tour 〜Let's Party Vol.2〜（19場）
  - [KODA KUMI LIVE TOUR 2014 ～Bon
    Voyage～](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2014_～Bon_Voyage～.md "wikilink")（2014
    巡迴演唱會\~倖感旅程\~）（51場）
  - [Koda Kumi 15th Anniversary First Class 2nd LIMITED
    LIVE](../Page/Koda_Kumi_15th_Anniversary_First_Class_2nd_LIMITED_LIVE.md "wikilink")（4場）
  - [KODA KUMI LIVE TOUR 2015 〜WALK OF MY LIFE〜 supported by
    Mercedes-Benz](../Page/KODA_KUMI_LIVE_TOUR_2015_〜WALK_OF_MY_LIFE〜_supported_by_Mercedes-Benz.md "wikilink")（2015
    十五周年巡迴演唱會\~倖感軌跡\~）（12場）
  - [Koda Kumi Asia Live
    2015](../Page/Koda_Kumi_Asia_Live_2015.md "wikilink")（2015
    十五周年亞洲演唱會）（3場）
  - Koda Kumi 15th Anniversary Premium Live（15周年豪華演唱會）（1場）
  - [KODA KUMI 15th Anniversary LIVE The
    Artist](../Page/KODA_KUMI_15th_Anniversary_LIVE_The_Artist.md "wikilink")（15周年紀念\~The
    Artist\~限定演唱會）（4場）
  - KODA KUMI LIVE TOUR 2016～Best Single
    Collection～（2016巡迴演唱會\~最佳單曲精選\~）（59場）
  - KODA KUMI LIVE TOUR 2017～W FACE～（2017巡迴演唱會\~雙面自我.缺一不可\~）(60場)
  - KODA KUMI Fanclub Live Tour 〜AND 〜（23場）
  - KODA KUMI LIVE TOUR 2018～DNA～（2018巡迴演唱會\~DNA～）〜（35場）

### 限定演唱會

在推出年度大碟前所舉辦的限定演唱會。不會單獨推出DVD。只收錄於即將推出的大碟中。

  - KODA KUMI PREMIUM LIMITED LIVE IN HALL IN YOKOHAMA
    ARENA（倖田來未一夜限定夢幻演唱會）（1場）

（收錄於2008《[Kingdom](../Page/Kingdom_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")【CD+2DVD】限量生產版》版本）

  - KODA KUMI SPECIAL LIVE "Dirty Ballroom"～One Night
    Show～LIVE"（2008.10.23 in STADIO COAST）（1場）

（收錄於2009《[TRICK](../Page/TRICK.md "wikilink")》【CD+2DVD】版本）

  - Dream music park（2場）

（收錄於2011《[Dejavu](../Page/Dejavu_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》【CD+2DVD】版本）

  - KODA KUMI Fanclub Live Tour 〜Let's Party Vol.2〜（19場）

（收錄於2014《[Bon
Voyage](../Page/Bon_Voyage_\(倖田來未專輯\).md "wikilink")》【FC】版本）

  - [Koda Kumi 15th Anniversary First Class 2nd LIMITED
    LIVE](../Page/Koda_Kumi_15th_Anniversary_First_Class_2nd_LIMITED_LIVE.md "wikilink")（4場）

（收錄於2015《[WALK OF MY
LIFE](../Page/WALK_OF_MY_LIFE.md "wikilink")》【FC】版本）

  - a-nation island 〜Koda Kumi 15th Anniversary Premium Live 〜（1場）

（收錄於2016《[WINTER of LOVE](../Page/WINTER_of_LOVE.md "wikilink")》【FC】版本）

### NHK紅白歌合戰出場紀錄

| 年度/播出回數                                                 | 回 | 曲目                                  | 出演順位  | 對戰歌手                               | 備註                           |
| ------------------------------------------------------- | - | ----------------------------------- | ----- | ---------------------------------- | ---------------------------- |
| 2005年（平成17年）/[第56回](../Page/第56回NHK紅白歌合戰.md "wikilink") | 初 | 倖田來未 Special Version\[84\]          | 16/29 | [D-51](../Page/D-51.md "wikilink") |                              |
| 2006年（平成18年）/[第57回](../Page/第57回NHK紅白歌合戰.md "wikilink") | 2 | 悲夢之歌                                | 25/27 | [五木宏](../Page/五木宏.md "wikilink")   |                              |
| 2007年（平成19年）/[第58回](../Page/第58回NHK紅白歌合戰.md "wikilink") | 3 | 愛之歌                                 | 20/27 | [徳永英明](../Page/徳永英明.md "wikilink") |                              |
| 2008年（平成20年）/[第59回](../Page/第59回NHK紅白歌合戰.md "wikilink") | 4 | TABOO                               | 17/26 | 五木宏                                |                              |
| 2009年（平成21年）/[第60回](../Page/第60回NHK紅白歌合戰.md "wikilink") | 5 | 2009紅白 KODA SPECIAL \[85\]          | 21/25 | [嵐](../Page/嵐.md "wikilink")       | 「It's all Love\!」與misono一同演出 |
| 2010年（平成22年）/[第61回](../Page/第61回NHK紅白歌合戰.md "wikilink") | 6 | KODA KUMI 2010 Special Medley\[86\] | 15/22 | 五木宏                                |                              |
| 2011年（平成23年）/[第62回](../Page/第62回NHK紅白歌合戰.md "wikilink") | 7 | 不要停止愛我                              | 15/25 | [東方神起](../Page/東方神起.md "wikilink") |                              |
| 2012年（平成24年）/[第63回](../Page/第63回NHK紅白歌合戰.md "wikilink") | 8 | Go to the top                       | 07/25 | [陽光直人](../Page/陽光直人.md "wikilink") |                              |
|                                                         |   |                                     |       |                                    |                              |

### 廣告

☆代表本人演出。

  - GemCEREY（2006年「you」「JUICY」廣告曲、2007年「月と太陽」廣告曲）☆
  - 健怡[可口可樂](../Page/可口可樂.md "wikilink")（2006年）☆
  - [資生堂](../Page/資生堂.md "wikilink")(2006年「I'll be
    there」廣告曲、[成宮寬貴出演](../Page/成宮寬貴.md "wikilink")）
  - [東芝手機](../Page/東芝.md "wikilink")[Softbank](../Page/Softbank.md "wikilink")「[Vodafone](../Page/Vodafone.md "wikilink")
    705T」（2006年、「人魚姫」廣告曲）☆
  - OricoCard Koda Kumi MasterCard編（2006年「JUICY」廣告曲）☆
  - [森永製菓](../Page/森永製菓.md "wikilink")「ウィダー プロテインバー」（2006年、僅在關東地區播出）☆
  - [東芝手機](../Page/東芝.md "wikilink")
    「[SoftBank](../Page/SoftBank.md "wikilink") 811T」（2006年「Cherry
    Girl」廣告曲）☆
  - [本田技研工業](../Page/本田.md "wikilink") 「HONDA
    ZEST」（2007年「FREAKY」、2008年「甘い罠」廣告曲）☆
  - [SANKYO](../Page/SANKYO.md "wikilink") 「KODA KUMI FEVER LIVE IN
    HALL」（2007年「girls」廣告曲）☆
  - [高絲](../Page/高絲.md "wikilink") VISSE （2007年「Puppy」「Run For Your
    Life」、2008年「Under」「Lady GO\!」廣告曲）☆
  - [東芝手機](../Page/東芝.md "wikilink")「[SoftBank](../Page/SoftBank.md "wikilink")911T」（2007年「BUT」廣告曲）☆
  - [東芝手機](../Page/東芝.md "wikilink")「[SoftBank](../Page/SoftBank.md "wikilink")815T」（2007年「空」廣告曲）☆
  - [P\&G](../Page/P&G.md "wikilink")「Gillette（吉列） Venus
    Body」除毛刀廣告（2007年「Venus」廣告曲）☆
  - 麒麟麥酒 「キリンチューハイ 氷結」（2007年）☆
  - SANKYO 「KODA KUMI FEVER LIVE IN HALL II」（2009年「Lick me ♥」廣告曲）☆
  - [SOGO](../Page/SOGO.md "wikilink")
    ・[西武](../Page/西武.md "wikilink")「そごう・[西武](../Page/西武.md "wikilink")・ロビンソン「冬市」テレビ」（2010年「Good☆day」廣告曲）☆
  - [百事可樂](../Page/百事可樂.md "wikilink")（2010年「Got To Be Real」廣告曲）☆
  - [7 Net
    Shopping](../Page/7_Net_Shopping.md "wikilink")（2010年「Lollipop」廣告曲）☆
  - Kracie「いち髪」（2010年「喜歡，喜歡，喜歡。」廣告曲）☆
  - 第一興商「LIVE DAM」（2011年「POP DIVA」廣告曲）☆
  - [SOGO](../Page/SOGO.md "wikilink")
    ・[西武](../Page/西武.md "wikilink")「そごう・西武冬市」（2011年「Melting」廣告曲）☆
  - [7 Net
    Shopping](../Page/7_Net_Shopping.md "wikilink")（2011年「Bambi」廣告曲）☆
  - Kracie「いち髪」（2011年「好想見你」廣告曲）☆
  - Eyefulhome「高性能篇」（2016年「Promise
    you」廣告曲、[松下奈緒出演](../Page/松下奈緒.md "wikilink")）

### 電影

  - [甜心戰士](../Page/甜心戰士.md "wikilink")（2004年、[華納兄弟](../Page/華納兄弟.md "wikilink")）
    - ディーバ（カメオ出演）「The theme of Sister Jill」的歌唱
  - [西遊記電影版](../Page/西遊記.md "wikilink")（2007年、[東寶](../Page/東寶.md "wikilink")）
    - 偽三蔵法師

### 音樂微電影

  - 《ピンク スパイダー inspired by
    バッファロー5人娘》（2013年、UULA、導演：[蜷川實花](../Page/蜷川實花.md "wikilink")）
    - 主演

### 遊戲

  - [最终幻想X-2](../Page/最终幻想X-2.md "wikilink")（2003年、[史克威爾艾尼克斯](../Page/史克威爾艾尼克斯.md "wikilink")）
    - 憐（Lenne）（聲優）

### 電視

  - 《**情熱大陸**》（2005年11月6日，[TBS電視台](../Page/TBS電視台.md "wikilink")）
  - 《**ブスの瞳に恋してる**》
    11集（特別出演）（2006年6月20日，[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")）
  - 《**関口宏の東京フレンドパークII**》（與其妹misono為來賓、而且是第一次共同參與綜藝節目、2009年5月14日）
  - 《**[原來是美男](../Page/原來是美男_\(日本電視劇\).md "wikilink")**》第一集，飾演本人（2011年7月15日，TBS電視台）
  - 《**[Picaru的定理](../Page/Picaru的定理.md "wikilink")**》與[渡邊直美共演](../Page/渡邊直美.md "wikilink")《白鳥美麗物語》（2013年5月8日，富士電視台）\[87\]

### 廣播

  - 「OH\! MY RADIO」J-WAVE 日本時間：（2008年10月8日 -
    2009年9月、2009年4月以後為隔週播出）0時30分 - 2時。

### 柏青哥

  - パチンコ「KODA KUMI FEVER LIVE IN HALL」（2007年6月）
  - パチスロ「KODA KUMI PACHISLOT LIVE IN HALL」（2007年7月）
  - パチンコ「KODA KUMI FEVER LIVE IN HALL II」（2009年7月）
  - パチンコ「FEVER KODA KUMI III 〜Love Romance〜」（2012年3月）
  - パチンコ「FEVER KODA KUMI LEGEND LIVE〜」（2014年10月）

## 獲獎記錄

### 音樂獎

**2004年**

  - 第37回【日本有線大獎】 新人賞受賞（受賞曲「LOVE & HONEY」）

**2005年**

  - 第47回【[日本唱片大獎](../Page/日本唱片大獎.md "wikilink")】最大賞受賞（受賞曲「**Butterfly**」）

**2006年**

  - 第5回【MTV日本音樂錄影帶大獎】最優秀女性藝人影片賞受賞（受賞曲「Butterfly」）
  - 第5回【MTV日本音樂錄影帶大獎】最優秀影片賞受賞（受賞曲「Butterfly」）
  - SPACE SHOWER Music Video Awards 06 BEST COLLABORATION
    VIDEO受賞（受賞曲「D.D.D. feat. SOULHEAD」）
  - 第20回【日本金唱片大獎】 邦楽部門アーティスト・オブ・ザ・イヤー受賞
  - 【BEST HIT歌謠祭】2006 ポップスグランプリ
  - 第39回【日本有線大獎】受賞（受賞曲「夢のうた（悲夢之歌）」）
  - 第48回【日本唱片大獎】最優秀歌唱賞受賞

**2007年**

  - 第6回【MTV日本音樂錄影帶大獎】最優秀女性藝人Video賞受賞（受賞曲「夢のうた（悲夢之歌）」）
  - 第6回【MTV日本音樂錄影帶大獎】最優秀Video賞受賞（受賞曲「夢のうた（悲夢之歌）」）
  - 第21回【日本金唱片大獎】 邦楽部門アーティスト・オブ・ザ・イヤー受賞
  - 【BEST HIT歌謠祭】2007 ポップスグランプリ
  - 第49回【日本唱片大獎】 金賞受賞（受賞曲「愛のうた（愛之歌）」）

**2008年**

  - 第7回【MTV日本音樂錄影帶大獎】最優秀合作Video賞受賞（受賞曲「LAST ANGEL feat.東方神起」）
  - 第41回【日本有線大獎】 有線音樂優秀賞受賞 （受賞曲「Moon Crying」）
  - 第50回【日本唱片大獎】 優秀作品賞受賞（受賞曲「Moon Crying」）

**2009年**

  - 第42回【日本有線大獎】 有線音樂優秀賞受賞 （受賞曲「Lick me ♥」）
  - 第51回【日本唱片大獎】 優秀作品賞受賞（受賞曲「Lick me ♥」）

**2010年**

  - 【BEST HIT歌謠祭】2010 Gold Artist獎

**2011年**

  - 【MAMA（Mnet Asian Music Awards）】2011 最佳亞洲藝人獎

### 其他得獎紀錄

**2006年**

  - **日本最佳牛仔褲**2006
  - **美甲天后**2006「藝人部門賞」
  - 2006年DIMEトレンド大賞「話題人物賞」
  - 2006ユーキャン新語・流行語大賞TOP10（エロかっこいい（エロかわいい））

**2007年**

  - 日本ジュエリーベストドレッサー賞2007「20代部門賞」
  - **日本最佳牛仔褲**2007
  - **美甲天后**2007「藝人部門賞」

**2008年**

  - **日本最佳牛仔褲**2008
  - **美甲天后**2008「藝人部門賞」
      - （進入殿堂，得到免比賽的榮耀）

**2009年**

  - **日本最佳牛仔褲**2009\[88\]

**2010年**

  - **日本最佳牛仔褲**2010
      - （進入殿堂，得到免比賽的榮耀，也是史上男女同時進入殿堂的記錄（男為[龜梨和也](../Page/龜梨和也.md "wikilink")））

**2013年**

  - 「Short Shorts Film Festival & Asia 2013」的音樂短片部門「**優秀獎**」（受獎電影《ピンク
    スパイダー inspired by バッファロー5人娘》，主演）

### 個人音樂紀錄

  - Oricon Chart 音樂DVD 周榜第1名（secret 〜FIRST LIMITED LIVE〜）連續蟬聯7週第1名
  - Oricon Chart 女性歌手史上首次不同3曲皆打入排行榜TOP10（Shake It Up, Lies, you）
  - Oricon Chart 女性歌手單曲排行榜TOP10最多獲得數**第2名**
  - Oricon Chart 冠軍單曲9作/冠軍專輯11作/冠軍DVD10作
  - Oricon Chart 2005年CD+DVD總銷售額最佳歌手 **第3名** （日本女歌手第1名）
  - 2005年金唱片CD+DVD總銷售張數數量最佳歌手 **第1名**
  - Oricon Chart 2006年CD+DVD總銷售額最佳歌手 **第1名**
  - 2006年金唱片CD+DVD總銷售張數數量最佳歌手 **第1名**
  - Oricon Chart 2007年CD+DVD總銷售額最佳歌手 **第1名**
  - Oricon Chart 2005-2007連續3年連續3張百萬專輯連續3年女歌手總銷售 **第1名**
  - Oricon Chart 2010年DVD連續冠軍年數單獨歌手 **第1名**
  - Oricon Chart 2011年DVD連續7年擁有冠軍單獨歌手 **第1名**
  - Oricon Chart 2012年CD+DVD連續8年個人歌手專輯冠軍 **第3名**
  - Oricon Chart 2012年DVD連續8年擁有冠軍單獨歌手 **第1名**（日本歌手1位達成三連冠）
  - Oricon Chart 2013年DVD連續9年擁有冠軍單獨歌手 **第1名**
  - Oricon Chart 2017年同時發行兩張原創專輯獲得冠亞軍之女歌手第2人
  - 日本音樂合法[數位音樂下載認證](../Page/數位音樂下載.md "wikilink")(全曲+片段+
    PC)銷售量最高的女歌手:**2380萬**(截止2013/12/31)
  - 日本21世紀2000年後出道累計銷售量最高的個人歌手

### 個人作品特色紀錄

  - 世界初單曲12連發（連續12周發行單曲，2005.12.7－2006.2.22）
  - 世界史上發片速度最快的女歌手（連續12周發行單曲，2005.12.7－2006.2.22）
  - 世界初4A單曲附全4PV《4 hot wave》（2006.7.26）
  - 世界史上初專輯附全16首PV《Kingdom》（2008.1.30）
  - 世界史上初親兄弟&親姐妹组合首周公信榜奪冠\!《It's all love\!》（2009.3.31）
  - 世界史上初次360度音樂視頻『Dance In The Rain』（2014.9.18）
  - 日本史上初現場直播3D演唱會「Dream music park」（2010.7.3）
  - 日本音樂史上和他人合作次數最多的女歌手
  - 日本音樂PV數量最多的女歌手

## 資料來源

[倖田來未](http://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%80%96%E7%94%B0%E4%BE%86%E6%9C%AA)

## 外部連結

  - [日本官方網站](http://www.rhythmzone.net/koda/)
  - [日本官方歌迷網站](https://web.archive.org/web/20090427064704/http://www.koda.cc/)
  - [台灣官方網站](http://www.avex.com.tw/kodakumi/)
  - [官方YOUTUBE](http://www.youtube.com/user/KODAKUMINET)
  - [10週年特別演唱會【FANTASIA】官網](https://web.archive.org/web/20101130042959/http://rhythmzone.net/koda/fantasia/index.html)
  - [musicJAPANplus艺人资料库 -
    倖田來未](http://www.musicjapanplus.jp/artistdb/?artist_id=21)
  - [KODA KUMI FEVER LIVE IN
    HALL（倖田來未一夜限定夢幻演唱會）官方網頁](https://web.archive.org/web/20080426112656/http://www.sankyo-fever.co.jp/special/live-in-hall/)
  - [KODA KUMI FEVER LIVE IN HALL II
    官方網頁](https://web.archive.org/web/20090706193045/http://koda2.com/)
  - [倖田來未×misono Official
    Site](https://web.archive.org/web/20090710013259/http://rhythmzone.net/koda/its-all-love/)
  - [倖田來未×misono Official Site（台灣官網）](http://www.avex.com.tw/koda/)

[倖田來未](../Category/倖田來未.md "wikilink")
[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:日本創作歌手](../Category/日本創作歌手.md "wikilink")
[Category:日本流行音樂歌手](../Category/日本流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:Rhythm zone](../Category/Rhythm_zone.md "wikilink")
[Category:愛貝克思集團藝人](../Category/愛貝克思集團藝人.md "wikilink")
[Category:京都府出身人物](../Category/京都府出身人物.md "wikilink")
[Category:愛貝克思甄選參賽者](../Category/愛貝克思甄選參賽者.md "wikilink")
[Category:日本唱片大獎獲獎者](../Category/日本唱片大獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:日本唱片大獎最優秀歌唱獎獲獎者](../Category/日本唱片大獎最優秀歌唱獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:日本有線大獎獲獎者](../Category/日本有線大獎獲獎者.md "wikilink") [Category:BEST
HIT歌謠祭大獎獲獎者](../Category/BEST_HIT歌謠祭大獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:日本金唱片大獎邦樂部門獲獎者](../Category/日本金唱片大獎邦樂部門獲獎者.md "wikilink")
[Category:Mnet亞洲音樂大獎獲得者](../Category/Mnet亞洲音樂大獎獲得者.md "wikilink")

1.

2.
3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.
11.

12.

13.

14.

15.

16.
17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24.

25.

26.

27.

28.

29.

30.

31.

32.

33.

34.

35.

36.

37.

38.

39.

40.

41.

42.

43.

44.

45.

46.

47.

48.

49.

50.

51.

52.

53.

54.

55.

56.

57.

58.

59.

60.

61.

62.

63.

64.

65.

66.

67.

68.

69.

70.

71.
72.
73.
74.
75.
76.
77. [HitFM聯播網](../Page/HitFM聯播網.md "wikilink")2013年8月13日倖田來未專訪

78.

79.

80.
81.
82.

83.

84. 〈甜心戰士〉、〈Butterfly〉的Medley

85. 〈Lick me ♥〉、〈It's all Love\!〉的Medley

86. 〈喜歡，喜歡，喜歡。〉、〈Lollipop〉的Medley

87.
88.